[總有一日會跌嘅]真低調置業討論(13)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

推上去

留個靚名

或者如果你睇到你黎緊人工會三級跳
由2萬>6萬
咁咪一路租一路等

但係唔好忘記
當15k一個月，你租三年都用左你54萬
咁又值唔值呢？自己諗

你可以話
我今日買左層細單位印花稅什費用左20萬
3年後換大樓什費又用30萬
夾埋50萬 同租金冇分別

但係5年你供比銀行，小小地都應該供到30萬本金
點都好過你白倒落海倒左唔知幾多
仲有你租左個仆街業主年年食爆你租金升幅
你條數都好和味

留名

終於消滅咗

總之
供得到就買
唔好諗上落
供左幾個月會冇哂感覺

去左愉景灣睇 好鍾意😍

DB而家炒到上幾錢？

總之咁升法除咗香討啲gogogo,對任何人冇好處，港共除外,發展商除外，下年等睇差餉地租印花稅破頂

新期數超貴 舊果渣接近一萬

我愛柏麗灣

好多野搞，一個下晝又推曬個post
搬屋真係好煩，pack左十幾箱野，真心佩服成日搬個啲
有個租客又唔租，依家出發上去check間屋

好驚喎 唔會掛

鬼妹model

今日去剪頭髮，隔離有個c奶問個髮型師買唔買樓好，個髮型師答去馬啦，而家個個大陸人買樓都鐘意full paid 是咪爆煲現像

我都愛

Full pay點爆啊? 蝕價擺係度放租，租務市場唔活躍平15%市值實租到出去的

新Post留個名先

收工前刨左兩本財經雜誌 多數專家都話見頂

我絕對唔係仆街業主,有嘢壞唔係3千以上佢比電話我直情叫佢整唔到換新嘅，我嘅，有單係租減返得啦，當然我包嗰啲

新post再問多次先

觀塘單棟定屯門有潛力？
假如都係預4百萬左右

自己鍾意市區多少少

投資唔敢講

你講得鍾意市區就唔好揀屯門喇

為免自己後悔

【新界成交】愉景新城97貨升值近六成 賺兩球離場

【更新成交】

美聯物業梁仲維表示，荃灣愉景新城6座中層F室，建築面積610方呎，實用面積485方呎，兩房間隔，以578萬元成交，建築呎價9,475元，實用呎價11,918元。買家為同區用家，見上述單位價格吸引，故爽快購入作自用。原業主1997年4月以365.7萬元購入，獲利212.3萬元，升值58.1%。

//97摩頂貨全部執六成,當今日摩頂20年後打個折3成點都有，叫存咗嚿錢

供咗差唔多一年
真係無咩感覺

事實啲人話供30年乜乜物物係代表對自己能力冇信心，通常十零年唔供完都差冇幾

林鄭重吹逢七論

仆街黎，去到樓下先話要遲一個鐘

同媽子去左食糖水，經過佢後生住個度
外牆又梅又爛，佢話個陣阿嫲訓廳，佢同老豆訓一間房，另一間房係包租公
張床係鐵架，床槈係海棉造，臭既
冇冷氣，風扇係用膠紙痴係牆，電視係老豆供
佢個陣係百佳打工，第一次返鄉下買左部彩色電視機比婆婆
聽到眼濕濕，覺得自己好幸福

其實雷曼都真係零八年

求教
剛簽臨約
買左屯門村屋
400萬 大約10年樓
準備去借按揭
咁因爲自己所有收入都係現金
無強積金 不過開左個戶口每個月出張現金票入返落去
幾個月前去過幾間銀行問
有話批又有話唔批
咁去銀行其實佢批唔批
其實過兩日都再去問
想問下各位意見

嘩，做乜唔做pre approved先

你要做幾多成按？

話咩由07房貸爆破引發好似

值得佩服嘅人 唔會瀨三瀨四自己咬緊牙關改善自己嘅生活，自己攪掂自己問題嘅都值得尊敬

唔似 果陣借比果班美國人係不良貸款
香港d房貸都冇槓桿+證券化賣出去

村屋得星展借足 其他會打折
而且村屋好多只做5成首期

上一代其實有唔少，通常講野有文有路，值得佩服

所以政府依家壓測愈收愈緊 唔似97求其借比你
無咁快爆但唔知算唔算好事 因為價會愈來愈升

97就係泡
依家你搵得少啲，收入唔係固定過唔到壓測都唔借俾你。
近排仲收埋財仔二按條喉。

村屋好多銀行都做到，但佢問題唔係呢度喎，佢現金出糧喎

同股市一樣，樓爆一定係估唔到嘅原因甚至冇原因，大家揾理由去支持樓爆就係未爆得 通常唔會防範到嘅，係估計之內就唔會爆，加息好明顯唔會係爆嘅原因

因為我都係比人逼上梁山
本身無計劃咁快買
因為間地產係屋企人既朋友介紹
咁不停咁搵比我地睇
睇左間話我話幾好呀
轉個頭就去左搞文件

我當然唔想爆
但依家大陸人係咁走資買樓
如果佔比高 第日大陸人係呢度走返出去果陣

認同，我仲成日問租客有無野壞，有時快啲換，反正錢都係要比，不如用佢時間幫我收貨

有一日樓爆最冇理由嘅理由係大家厭倦呢個遊戲

要做幾多成按

反正要去睇整完又壞唔好攪，最近換咗個熱水器, 2千幾

當大家都話，『都係買啦，唔會爆架喇』就係最危險

我就係借5成
就係現金問題

巴打睇路wor, 你要借幾多？
襯未簽正約快d去銀行問清楚
村屋未必間間銀行借得足九成
現金出糧無糧單銀行又批得緊d

「樂極生悲」先正常嘛，不過積蓄返幾個月供樓錢同生活費合理防範

我樓都未收，仲有排駛錢

你快手啲問左銀行先，到成交前個半月都未有結果既話，可以tg 我，比定你先
你可以for reference, 但唔好得返三星期先揾

麻煩哂巴打
我呢兩日會去問
仲有兩個月度

好危

如果我依家首置掹掹緊呢啲市都幾頭痛 搶又貴，盤又少，貴唔緊要冇得揀嗰吓慘，幾年前買第一間嗰時都係「貴」，但有盤慢慢揀，最少有合眼緣嘅

冇盤先係破頂原因
我上個月買都係見d盤冇乜啱心水，有個啱就去馬，今個月先買就乜都買唔起了

真係攪到海鮮價咁

啱啱睇一睇估價，比我買個陣升左20萬了

所以除咗gogogo嗰班癡線佬，升得咁急當冇加辣都中伏機會大增，首置嘅又難攪，咪得正腐著數發展商賺多啲

多謝兩位巴打欣賞
媽子讀書少但又捱得又慳家，又唔會比壓力我

Agger

啱啱收返層樓，原來間屋設備好唔齊
好彩咁啱自己屋企換樓，可以將啲唔要既傢俬電器搬過去
又慳返幾千蚊

睇妳得到「慳家」嘅優良DNA ，哎，頭先FaceTime唔記得問老婆啲櫈，聽日

嘉湖又破頂

【將軍澳新盤】Monterey上樓書 一層最多13伙

Monterey第6A及6B座，一層共有13伙。

將軍澳Monterey(蘋果日報)

會德豐（020）將軍澳新盤Monterey今日上載樓書，項目共提供926伙住宅單位，分為8座住宅大樓及22幢洋房。

8座住宅大樓中，第2、6、7及9座再細分A及B座，其中第6座的設計最為獨特，A及B兩座實為一層13伙設計，包括1伙開放式及6伙一房單位，全層共有4部電梯。

項目分層單位間隔由開放式至四房，實用面積由239至1,159方呎，另4個特色頂層平台戶及4個複式特色戶，實用面積由1,480至1,670方呎。洋房實用面積由1,843至2,004方呎。

最細單位位於3座2樓G室，實用面積239方呎，連一個94方呎平台，面積細絕將軍澳。而樓上同類分層單位則有260方呎。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

但市區岩筆直真係睇唔上眼
咁不如揀番屯門聚康疊茵

買得後兩者都同買500萬樓差不多首期啦

好辛苦追晒d post,快到幾日爆一個
出街跑步（其實係運動場行）來追post 都要半個鐘先追完。

一放工就要追返十版

祝好運

響貪婪嘅中國人黎計，呢個理由無可能

咁都好d
幾怕係d傻仔諗住村屋9成
問定有無親人可以幫手擔保做後備

1個月升20

咁諗要等到2046

紙上富貴

簽左臨約兩星期，網上估價已經升左1.4%

將軍澳個新盤最細239尺，真係除咗sofa床冇得攪，廣州都學香港攪劏房，不過樓底高可以變假複式仲叫有啲活動空間

依家夠錢絕對應該買3房。全香港呢十年8年都係出啲蚊型盤，當換樓需求一release, 實係send 三房

三房真係買少見少
三房雖然lumpsum 大d,但計番呎價真係抵
所以而家細價樓升，應該賣左補d 換3房最抵

岩岩睇完金獅，有個under 400既盤。高層266'實用，agent係咁叫去馬先唔好諗。話拎去放租等幾年沙中線開放左佢換過間。宜家心大心細 點撚算好

馬鞍山個新盤叫緊幾錢呎話？

Btw, 首置放租要比5成首期 right？係既都唔洗諗，只有拎黎自住

咁你究竟買嘅target係自住定想放租投資先
唔好見近排升得急就唔理好醜都9衝喎

當全世界個個都想衝落火坑嘅時候
就係樓巿爆鑊之時

係香討見到有人多謝曾蔭權當年提醒佢買4000尺嘅樓，睇到篇舊文關於曾蔭權同女醫生phone in引發起嘅風波，真係有趣

壹週刊：樓市瘋狂 請君入甕
最近房委會派發新一期居屋申請表，樂富屋居銷售中心外一度出現人龍，市民輪候個多小時只是為了索取售樓書和申請表格。

過去五年樓價颷升近倍，除了因為利率偏低，市場資金氾濫外，政府房屋政策失效亦可說是主要原因。

話說2008年9月金融海嘯後數個月，樓價一度急挫兩成多，回到2007年中的水平，當時中原指數由高位73點回落至56點。隨着美國聯儲局推行量化寬鬆貨幣政策，中國政府投放四萬億元救市，大量資金湧入本地樓市，樓價在2009年初由低位迅速反彈，樓價很快便回到2008年3月金融海嘯前的高位。

2009年10月，當時特首曾蔭權發表的施政報告沒有觸及樓價上升問題，有女醫生致電香港電台投訴買不起樓。據悉該名女醫生月入7.5萬元，男朋友是律師，亦難以在中環港島購買到合適的單位。當時曾蔭權提到置業者可以選擇較偏遠的地區，4,000元一呎，200萬元以下的單位還有很多選擇。料不到他的一番言論隨即惹來四方八面的攻擊，指摘他涼薄，不了解民情，要求政府干預樓市，兼且要復建居屋。

事實上當時樓市的炒賣活動主要集中過千萬的豪宅，全港樓價平均呎價（實用面積計）不過5,000多元，市場上確實仍有大量200萬元以下的單位可供市民上車。根據差估署資料，新界區430呎或以下單位平均呎價3,700多元，160多萬元已可購買430呎單位。至於過千呎的大單位，呎價要5,400多元，較細單位貴44%。

只可惜民意堅持要求政府打擊豪宅炒賣，結果政府被迫出招，率先上調豪宅印花稅率和收緊豪宅按揭至五成，並且逐步推廣至中價樓，600萬元以上的單位，最多只能按420萬。炒家見政府收緊豪宅按揭，便轉炒中小型單位，同一筆資金可以購入多個單位炒賣。

2010年11月，政府開徵額外印花稅，打擊短期炒樓活動。2012年10月，政府推出買家印花稅，限制非本地居民入市。到2013年2月，政府連投資者也要驅逐離場，向擁有多過一個住宅物業的業主徵收雙倍印花稅，樓價開始逐步下調，中原指數一年內由123點跌至117點，再加上每年約4%的通脹率，樓價實質下跌了一成，拉近市民的購買力。

但不知是哪位官員的意見，政府竟然在今年五月放寬「辣招」，讓認購樓花的小業主可以在入伙後半年內出售手上物業，仍可豁免繳付雙倍印花稅。政府放寬「辣招」，認購樓花的小業主不用急於賣樓，即時令二手盤源急跌，二手樓價急升一成多。地產商於是順勢大賣樓花，百多呎的「劏房」也可賣200萬元，依然有人爭相認購。

由2009年10月醫生投訴買不起樓計算，樓價平均上升八成多。但同期新界區430呎或以下單位的售價上升約1.4倍，遠遠高於過千呎單位不足50%的升幅。現時新界區細單位的平均呎價，竟然較大單位貴13%！現時開售的居屋單位，即使是市價七折定價，仍遠遠高於2010年的樓價水平。現在搶購居屋的人，為何不在2010年入市，兼且向按揭證券公司申請九成按揭？

現在樓市已變得瘋狂，日後若樓價大跌，那些以高價認購「劏房」，或者手持兩個物業的小業主，勢將損失慘重。

作者曾任教於理工大學，現為專欄作家及教育中心校監

自住行先 但真係得400 budget到

有個醫生朋友啱啱租咗劏房

依家郁啲就過6球
買得6球樓真係追3房好過

最終都放棄左首置 第一城，叫價同尺數真係差好遠。

而家搵緊屯門兆康果頭....

聽得巴打講多
供樓心情放開左
息低果陣買多少少家用品 息高果陣洗少d 反正控制唔到

Btw 我用緊H plan 會唔會出現P高 H唔多變既情況

兆康

H 唔多變一日未到cap 到無事既 同埋有ML account, 乜錢都放曬入去扣得幾多得幾多

今日上去交左大訂 8號過埋數 可以申請按揭la

有prelim就申請得啦

你朋友暫時嘅啫，女醫生根本唔係冇能力買樓，市價就係市價，而係佢用醫生嘅身份變成壓力團體，要抵於市價將港島區豪宅賣比佢，呢種有學名叫「權力尋租」，豪宅炒賣本嚟同基層冇關，政客鼓動輿論要政府壓制「高樓價」,結果4000/呎新界小型樓宇越嚟越貴，我陰謀論認為唔少議事堂內嘅人係地產商嘅促銷sales，曾蔭權冇講錯，市場上有遠啲嘅新界單位平好多女醫生負擔得嚟，唔通市場唔係認錢要論社會地位同資格?

廢事佢賠訂 咪盞搞

香討大撚把好友 日日吹GoGoGo

無追post做咩post尾又講長毛公屋問題

係嘅 不過而家醫生無父幹都要儲返三五年先all in到牛屎樓嘅首期

嗰班友好兩極，一班gogogo癡線佬，一班樓爆癡線佬，投資嘅有加辣再急升買唔落手，有貨幾件交多啲差餉地租，正常寧願佢橫行甚至跌少少咁入貨接火棒機會細啲，反正長期睇好唔明點解唔平啲入食波幅?

pre approval 係咪walk in 就做到

有個巴打3個人月入25K-30K，我建議唔好買樓，諗辦法快速用「適合公屋資格」上樓，並講咗啲方法，諗起長毛比對巴打實在巴打更需要公屋，於是寫咗啲睇法，當然係「誰也不能說服誰」收場，其實好嘅，大家可以唔同角度睇一件事

嗰位3個人月入咁少嘅巴打，隔住個mon都感覺到佢灰，呢啲先係政府要幫忙嘅人，可惜現實唔係咁

其實無論係當年定係而家
果對醫生律司買唔起樓O既言論都係好荒謬
不如話佢地自以為自己係高收入人士, 所以心頭過高, 根本唔明咩叫睇餸食飯
君不見我地呢個POST 幾多大家公認低賤o既it 狗個個都買得到樓

其實無論係當年曾生講o既新界大把上車盤, 同+x 哥講o既自住樓供得起幾時都唔係貴, 呢d 先係人話

你可以apply 定
銀行出左offer 俾你你再決定要唔要

醫生一出黎好似5萬定6萬
我當你正常人支出, 唔好買車高消費活動啦,
當你慳慳地一個月2萬蚊支出, 呢個慳慳地分分鐘高過賤價it 狗全份糧啦
都每個月仲有3-4萬蚊儲
儲1年36-48 萬
儲2年72-96 萬
唔好同我講有72萬都唔夠買9按上車盤呀?
快過好多人啦

不過如果你同我講醫生就高人一等一定要買黃金海岸過千尺大宅先可以上得車o既, 咁唯有俾心機儲多幾年啦, 我信佢有朝一日實得o既

呢樣真, 香港最慘o既人唔係合資格排公屋但未輪到o既窮撚, 果D 排落去都總有一日見到結果
最慘係果D 過左公屋資格
又向上流動唔到買唔到樓果D 人

之前幾年有冇試過日日破頂？

高不成低不就係最慘最慘，要被人照顧未輪到你，靠自己又無能為力

細個窮過，食到麥當勞都好開心個隻，所以先識 況且兩老仲做緊野，血汗錢黎，慳得就慳
唔該巴打，不過唔記得既話就由佢啦

係，無時無刻refresh下都有新留言
推得勁快，唔係廢青咁得閒既話我都冇心機追post

真心睇唔透 btw應該儲唔到咁多，上個post有位巴打好似搵80k儲得20k

講開三房，最近表姐諗住買樓，七球西環三房
幫佢問曬啲aa，得一個盤
七球半，實呎500都冇，樓齡過30年

真係你住埋我個份

一年前都仲得嘅
而家破曬頂啦無一球半都唔洗諗上車
儲多年囉 然後到時可能得返幾隻六球上車盤 連睇餸食飯嘅機會都無

我自己見到係除非月入十萬，否則資產增值點都快過你份糧
沙士價又點？幾多人失業，點供

【B1頭條】供樓利息扣稅申請4年飆25%

聯儲局揚言今年加快加息，本港供樓利息扣稅申請，在過去4年已逐步上升。稅務局數據顯示，2010年度財年，申請供樓利息扣減納稅人數19.8萬，數字拾級而上，直至2014年財年，申請人數升至24.7萬，連升4個財政年度外，4年累積升幅25%，涉及扣減利息由36億增至55億元。學者及按揭業界人士預期，樓價攀升，料採用扣減利息人數及金額將持續上升。

扣除居所貸款利息是政府由1998至99課稅年度開始新增一種稅務上特惠扣除項目，符合資格的納稅人，只要所繳付的自住居所貸款利息，可從應課薪俸稅的入息或個人入息課稅的入息總額中扣除，而按標準稅率繳稅的人士同樣可以受惠，扣除上限每年10萬元。該扣稅項目當初為期10年，由2012至13課稅年度起，延長至15年。而最新一份財政預算案，則建議由2017至18課稅年度起，進一步延長至20年。

本報向稅務局查詢本港申請供樓利息扣減情況，自2010年起，樓價開始拾級而上，申請扣減稅項已開始增多。按稅務局數據顯示，2010年財政年度，有19.8萬宗申請個案，翌年申請人升至20萬，2012年再升至24萬，2013增至24.6萬，直至2014至2015年財政年度，申請人數升至24.7萬宗，4年內上升25%。

期內實際息率持續低位，徘徊2.1厘至2.5厘，但反映大市的中原城市領先指數CCL由2010年初74.87點，到2015年年尾升至135.89點，升幅81.5%。假設物業2010年100萬元，2015年翻一番至200萬元，期內即使收緊按揭，但供款大增，申請供樓利息扣稅的人數及金額也隨之上升。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳表示，巿場預期本港即將進入加息周期，延長扣稅期讓更多業主減輕稅務負擔。由於供樓扣稅的年度可以不連續，預期加息令息口開支增加關係，使申請人數增加。在現行印花稅措施下，不少業主傾向單人持有物業，這對扣稅有利，因可更容易用盡10萬元的供樓利息扣稅限額。舉例以單人、現時利息約1.8厘計，貸款額563.7萬元才能用盡一年10萬元利息扣稅；如果未來P按上調0.25厘，按息由2.15厘上升至2.4厘，貸款422.3萬元便會用盡10萬元扣稅額。

經濟學家關焯照表示，大部份業主報稅都會選擇即用扣減供樓利息，因使用期與供款期相若，「越遲用，享受現有價值下降，例如現在扣稅1蚊，是著數過5年後扣1蚊。永遠都是即刻扣，無人知道低息環境幾耐，亦唔知幾時高息。」一買樓就即用，無人不用，更何況現在建議延長至20年，若日後削減點算，相信大部份業主會盡早享用，變相令申請人數及金額增加。

中大商學院客席教授冼日明認為，今年幾乎肯定加息，估計加幅由0.5厘至0.75厘，相信申請利息扣減供樓人士一定再增加。如果樓價再升，不排除政府會再推長利息扣稅年期。

記者：陳家雄 黃嘉銘 程俊華

各位打工嘅巴打，買咗樓記得報供樓減稅，記得留低銀行每月供樓月結單用嚟做政明，以前我報咗但月結單一張冇留，稅局打電話比我要補先得，費事補領於是冇享受過呢個著數

【市區成交】維港灣低層三房1165萬售 用家入市

利嘉閣地產鄭運就透露，大角咀維港灣5座低層D室，建築面積928方呎，實用面積692方呎，三房連套房及多用途房間隔，以1,165萬元獲用家承接，建築呎價12,554元，實用呎價16,835元。原業主1998年12月以421.1萬元買入，獲利743.9萬元，升值1.8倍。

就係呢篇文，當年我咁啱都有聽過節目，我完全唔覺得曾生講返說話有咩問題，醫生律師就一定要買港島咩邏輯

係香港，只能講合邏輯有道理冇用，一幫受政客鼓動嘅愚民隨意使用，屌佢「涼薄」，制造有利自己嘅政策，邊個知道係咪議事堂內官員政客嘅家人有新界中小型單位喺手? 限制措施成功將呢啲單位水漲船高，所以我話唔同派別嘅政客只係唔同包裝，香港土壤產生唔到政治家的

政治正確

我記得之後係網上同人開大片，簡單講啲人覺得如果做醫生律師都要買屯門係一種侮辱

好似自住果層先有得扣減

業主有得減定擔保人先有得減？
因為我老婆係業主，而我係申請按揭個個，
唔知擔保人有冇得減。

出租有報正可以照減

呢個同我初到連登做真心膠同條on9仔講樓屌起上嚟一樣，「大學生買唔起樓」咁無常識嘅嘢出自係大學生口中就證明香港教育唔撚掂，我改一改佢， 「大學生買唔起保時捷」,「中學生買唔起iPhone」都可以，有公屋居屋協助能力較次嘅人「有居所」,只係港共做到差，發揮唔到效用，一味用一啲煽情口號，然後推出各種政策侵犯業主私人產權，例如「租金管制」「空置稅」等等聲音層出不窮

自由市場無論有人炒冇人炒都好，成交價即市價，冇成交自然價格下跌，直到有成交為止

自由市場認錢唔認人、唔講身份唔講資格最公平，如果大學生係買樓嘅條件之一，咁全香港好快大部份人都係大學生，改變遊戲規則人嘅行為自然改變

公屋居屋就係將一部份價格改變成為另一類競爭條件，如果係北韓，唔講錢就變咗論資排輩，人有三六九等分配住屋，高級官員靚屋，賤民住爛屋，取得資源競爭條件唔用錢衡量，係盡力去做幹部

資源有限，欲望無窮，現代自由經濟用錢決定取得資源規則係比較公平有效，間接鼓勵人去進步

同銀行傾左一定reject 你個application

唔洗
按9成都得
按完等我同你租

屌你打完自己都笑，冚家剷有做政棍條件

講教下各位業主
過左罰息期轉按 係咪一家要搵另一家銀行 ? 可唔可以用同一家銀行但較優惠plan

用同一間唔洗比律師費
走入銀行同佢講話息貴想轉按佢地會識做

可以唔轉銀行，但唔轉銀行好多時個plan 都去唔到市場plan 咁靚，同埋唔係間間肯同你加按+減息

夫婦合併報稅唔理邊個業主都得嘅

推得咁快

有無巴打睇/住 德寶？ 有無伏 我見佢個業主打緊官師 渣打仲要唔做按揭

得罪講句，香港人撚有邏輯咩
大家唔留意新聞大事都留意下身邊嘅人，就會發現不論學歷高低，身邊起碼有一半人係無邏輯嘅

唔得你太有logic 唔夠見風使舵
而且你講真話太傷市民感情，呢d真話又煽動唔到高登仔情緒，無logic果班人又唔明

結論，你唔會夠票

係，所以有時講嚟都晒氣

但偏偏香港就係俾班無logic 嘅人話事
真係香港回歸呢20年俾新加坡追過係有佢嘅原因嘅

樓花可唔可以扣稅

日日破頂，開始睇到悶了

花旗蔘 mortgage 有無巴打用緊, o唔ok?
H+1.3, 1.45 rebate, 兩年

你可以自去去銀行試下問

咁快就6頁......完全跟唔到....

我已經放棄左追POST

冇得唔放棄...中途亂入下D 話題算....

BOC 都係一樣

花旗蔘有無Mortage Interest Rate Link 嗰啲戶口？？

出面揾人裝修真係好撚貴
有間四十幾年唐樓想放租(室內350尺度 室外有平台150尺左右) 40年冇整環境幾惡劣下..
揾人睇過成屋整最平要廿八萬
但搞完回返本又分分鐘重建

金管局規定

由於六成以上的按揭是由按揭證券公司（按：按揭證券公司是由香港政府成立，旨在幫助首次置業的買家以低成本的方式成功置業）作為擔保，而借出的款項則會透過各銀行連同餘下的貸款一併借出。所以金管局規定借貸六成以上的單位必須是自住用途，不能用作出租等投資用途。而部分銀行有可能會在成交時要求到單位查看，以保證新業主沒有將單位出租。而按揭證券公司則會抽樣，向個別單位發信，並要求業主在短時間內回覆，以確保新業主於單位內居住。

由於金管局的規定主要是針對銀行的借貸手法，而這規定並不是法律要求，所以銀行有機會不需跟隨。但當金管局發現銀行的違規情況，有機會要求銀行繳納罰款。所以個別銀行會要求業主在簽署借貸合約時作出聲明，強調購買之單位只會用作自住，所以如果新業主之後將單位出租，務必盡快通知銀行更改合約。因為自住單位與出租單位的借貸利率是不同的，而且銀行亦會向業主追討首期及利率的差額。如果沒有流動資金在手，更有可能被收回單位。所以盡可能都不要將九成按揭的單位出租。

From：

如果申請果時講到明係出租，緊係有得傾
不過最多按到六成，而且個利率會高d
依家普遍利率係H+1.3~1.33/P-2.85
如果傾完銀行Offer H+2/P-2 咁你接唔接受到先？

成屋整包D 咩先
你全部砍掉重練真係要起馬20萬

呢家既時勢 爛樓都租到7000嗎 0裝修 可能油下油就算 係馬頭圍近街市 有lift 唐樓
見出面同類租緊1萬蚊

3盤周內有機齊開價 涉2430伙
匯璽推首張價單 MONTEREY昨上載樓書

新盤推售進入高峰期，周內料3盤齊開價，共涉2,430伙，規模最大的西南九龍匯璽周內公布首張價單；另將軍澳MONTEREY昨上載樓書，最快本周開放示範戶；馬鞍山星漣海4房示位今開放傳媒參觀。

美國加息前，發展商加快推盤步伐。新地副董事總經理雷霆表示，匯璽（2A期）將於月中開售，日內將公布首批價單，並重申將以市價推盤。

屌，周圍冇邏輯嘅點講都係嘥鳩氣，
(esp. 奶米田支共 蛇齋餅糭 撐犬咬人...嘅屍)
亦冇可以能控制人地唔硬膠，人地有食屎嘅人權，只要唔 Auntie 連累其他真心膠，
自己嘅心態WFC，得閒當笑話聽咗就算。

無問，之前有都用唔著

純粹勁噏，嗰頭要重建嘅會是大把無舊過你嗰幢的。俾我會大執甚或一劏二出租。一係賣俾人算勁數，等人地自己劏。

當而家男方單名買一層自住
20年之後用女方單名買另一層自己
40年都合併報稅
咁係扣20定10年？

星期四上價單
星期五開示位

聽聞連約買果啲有得傾，但要簽份野講明完約後自用

呢個恐怕要等其他巴打答，真係冇諗過

借四百幾萬
BOC覆我H+1.3 1.5 rebate 冇問兩年定三年

好奇一問
5成以上出租既人應該點報稅

放租樓洗乜咁認真整...唔洗重做泥水底酒批底....油下油
地板用原本O既OR 唔拆直接鋪多一層上去
簡單toilet 廚房執執
問下裝修佬，同佢講放租，簡單執10萬蚊可以整到D 咩

打咗厘印稅局自動上門揾你，稅務局係香港最有效率部門，放心

我既理解係報稅同按揭係兩回事
你報稅，稅局唔會同銀行講
你做按揭，銀行亦都唔會同稅局講

係..兩個部門冇互通 information, 機制來..所以好多人照打稅

租金收入照報稅 ？

咁樣既話應該係每人扣20年, 合併唔合併冇關係

係，租金都要交稅，15%㗎

Citi 有mortgage link,
中銀正常會開你罰三年，但有機會傾落兩年

報左稅計正式收入
再去銀行借錢可以用嚟做壓測

btw 如果結左婚又有樓收租, 想用個人入息課稅既話一定要夫婦合併報稅

但用合併報稅有機會仲唔抵, 稅局會拆番開你地兩公婆分開報薪俸稅/物業稅...一旦拆開左報物業稅, 出租物業就冇得扣銀行利息扣稅, 要小心計好數

你覺得香港政府d電腦通架咩？
就算係通，又唔係政府借錢比你

聽返黎，理解或者有誤，同銀行簽自住而放租，民事，按保聲明失實 或者瞞稅，則係刑事。

再講多次...政府之間係唔通既... 你借90% ... 稅局係唔知...都唔會同銀行講既....

HXBC MIP Form 成40頁 點填ar

咁呢個係銀行追你...同稅局冇關....正確

問：

有關住宅由父母擁有，並由父母及其子女全部用作他們的居住地方。購買該住宅的貸款的每月分期供款由子女支付。子女是否符合資格申索扣除所繳付的居所貸款利息？

答：

不符合資格。申索居所貸款利息扣除的人士必須是該住宅的合法業主，而有關物業的業權是以土地註冊處擁有人紀錄為準。雖然子女正在支付每月的分期供款，並將該住宅用作他們的居住地方，但是由於他們並非合法業主，故並不符合資格申索扣除。

我都中左伏, 有藉口迫自己快D結婚啦

稅局同金管局，HKMC，銀行，data 唔係互通
只要報足稅，稅局唔會屌你
其他機構check 唔到你，你又唔會有事

所以我先至話香港ON9
又話想減少投資者將樓市重歸用戶市場
你搞好D法側同系統，容許稅局同信貸評級系統互通DATA
到時市場自然會調整，自然少好多人8/9按放租
樓市自然少好多放租／投資需求
根據需求定律，你少左需求自然樓價會跌
根本唔洗咁多辣招

不過我唔相信政府會咁做，因為樓價咁高係政府造成O既

報足稅, 打厘印....做個好業主

但少好多放租, 租金會升, 投資回報高左, 有錢人最多唔8按9按咁買, 要知道香港好多有錢人, 都係扯高樓價 D人租唔到唯有買, demand 大左都係扯高樓價, 結論係, 樓價點都係扯高

慢慢填
我填四間都係咁填
不過為免寫錯野要再印/簽名
我會用PDF打曬D資料先Print出黎簽名
搞左我五晚

姐係班人物業稅同利息扣除都報得 ？

其實有咩時間會供過於求?

如果真係要報出租物業既物業稅, 出租物業既供樓利息係冇得扣稅.....除非用個人入息課稅

【新界成交】租客入市維景灣畔 820萬買三房

美聯物業林振聲表示，將軍澳維景灣畔15座高層A室，建築面積815方呎，實用面積603方呎，三房間隔，有租客見市況回升，認為供好過租，遂決定入市，成交價820萬元，建築呎價10,061元，實用呎價13,599元。原業主2012年8月以585.3萬元購入，獲利234.7萬元，升值40.1%。

【市區成交】維港灣低層三房1165萬售 用家入市

利嘉閣地產鄭運就透露，大角咀維港灣5座低層D室，建築面積928方呎，實用面積692方呎，三房連套房及多用途房間隔，以1,165萬元獲用家承接，建築呎價12,554元，實用呎價16,835元。原業主1998年12月以421.1萬元買入，獲利743.9萬元，升值1.8倍。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

出發去混吉

少左人放租, 應該係supply 跌左, sorry

sad but true
但起碼少左人成日出黎嘈,市場多左人放返D 盤出黎， 多左人買到樓先

佢一咁做...會有私隱條例既問題....冇咁易成到事

成個月接得一單轉按 陰公

利申 律師樓

呢個應該得鄰近國家先會
正常香港地少人多，需求又唔止香港人， 鄰國人又有興趣，外國投資者又有興趣
正常計點會供過於求

同意，情況同租金管制一樣，業主可能因而傾向空置單位。
而且相信有首置買家要靠先放短租，幫補日後收回自住例如裝修嘅洗費。

所以咪現行法例唔得，要法例配合，要架構配合，要好多野
而做事效率低，架構重疊就正正係香港正苦O既大問題

黎緊林奠想整個金融領導局既野添，仲架床疊屋

HIHI佢 今晚一定要填到一份

正常你可以叫mortgage sales 幫你填嫁喎 佢地熟手好多, 我有幾份都只係簽個名就算

申請左四間，全部都唔洗自己填

咁樓價點會跌呢?
我完全唔識econ求教

根本而家正苦就越整越複雜，做多D 位請多D 自己人入局，益自己人

邊填邊望下d條款都好既

係....所以係會仲亂....

我做果間排緊隊

其實都係得頭幾頁要自己填
後面果d叫銀行staff幫你搞啦，如果唔肯就搵過第二個staff跟

唔洗識，因為ECON 只係將現實經濟情況去搵個理由去解釋
係唔會幫到你去預測未來

cc台又講樓價嗌交

鬧乜

新SARS

我剩係入呢個post，其他太低質

8萬5政策，樓價高 依家唔會再參加呢類討論，費事打字，講句最難聽嘅呢個遊戲裏面贏家唔使同輸家解釋

根本政策同時勢O既野無得估亦無得怨
與其左怨右怨不如做好自己令自己買到自住樓上到車

再唔係如果真係太唔滿意就不如搏下離開香港

高登年代都會上下時事台，嚟都呢度已經好少上，好多人一相情願支爆，中國比國際社會消滅etc....，不如諗下點搵錢好過

邊4間

我覺得施永青建議起首置樓比人上車 而首置樓只可以賣比首置客既建議唔錯

但唔排除大陸買樓集團用新移民身份證做野

HSBC BOC SCB CITI
頭三間應該所有做按揭既人都會申請

早晨，今日破頂未

有巴打貼咗，最近破到麻木

本來居屋應該該已經做到 / 做緊呢樣野，只係仍難負擔。提供95按，提高折扣率同埋縮細面積 (多啲二百幾呎嘅單位)都可行。

其實開放綠置居俾佢地都做到。

【股神叫買樓】畢菲特叫上車：30年按揭係全世界最好嘅工具

正當香港400萬上車盤就嚟絕迹之際，美國人一樣頭痕買唔買樓好，股神畢菲特就建議大家買！

股神畢菲特接受CNBC訪問時解釋，地產對於好多人嚟講係好有價值嘅資產，尤其對於有計劃長居同一地方多年嘅家庭嚟講，住宅係了不起嘅投資。

喺股神眼中，住宅值得買入嘅其中原因，係30年按揭。佢講到，曾經喺1971年以15萬美元，買入加州拉古納海灘度假住宅，但首期只需3萬美元，其餘做按揭。

股神表示：「30年按揭係全世界最好嘅工具，理由係當你做錯而利率只有2厘，你仍能還清按揭，令業主擁有單向投機（one-way bet）的機會。

//真股神睇嘢同連登啲A貨股神嘅分別

現時供樓利息仲低過通漲，宜家唔趁候生按足30年，等到咩時候先至供。

(定係幫人供過癮啲)

連登股神叫你唔好買樓走去買股票

租樓日日賺

每年4%以上通漲對利息支付好多連登a貨股神唔識計嘅，只同你講投資夠交租，其實一做按揭一刻已經贏錢收利息，仲未計本金

師兄住緊兆康？

準備好3個月糧單/statement
S&P/pre approval地址
叫佢地自己填啦
仲壞晒

有乜嘢問，我都住兆康

兆康 x 2

好唔同wo, 果時美國麵無壓測

點解搵村屋？ 要預一半首期wo

有錢既都住兆康

呢度風水好，住咗幾年樣樣順利可以提早長期失業，享受餘下嘅人生

搭緊車去兆康 吸下靈氣先

豫豐有無伏？
見佢個價較低

交通爭啲

手緊唯有取捨一下

睇餸食飯

岩岩睇左個420萬兩房

3年前堂妹買3房唔使400

一樣會有首置買樓放租

3年前同一個屋苑3房320

自用黎放租
吹咩

總之香港人又好，強國人又好，一定鑽研漏洞偷雞

其實政府之前有個計劃幾好
半租半賣比你
頭5年租金有一半係用黎比層樓首期
但係唔知做乜叫停左

個盤好似係青衣

兆康 X 3 幾個月前買左

可能真係都唔定

朋友識得某某連鎖餐廳老闆未發達之前都係住兆康

嘉湖妹癲，日日都有頂破

好

香港人同強國人咪又係一樣本性貪婪

兆康 x 4 就係第一間屋，諗住買黎結婚住，最後無用過

好多兆康撚

咁多兆康巴打 唔會係搭緊雞籠下嘛

最平地鐵站屋苑嘛

交吉成交
咁買返黎確實係自住喎 (第一日)

環境黎講一流

一眾藍疇大屋苑連環破頂，高處未算高之下，樓價價愈升愈有。消息指，天水圍嘉湖山莊景湖居3座中層E室，實用面積446平方呎2房單位，剛以418萬元易手，呎價9,372元，成交價再膺屋苑分層2房新高紀錄。原業主於1995年以128.2萬元買入，是次轉手帳面獲利289.8萬元。

早幾年想買 但唔夠錢
結果上年買青盛苑

好想請教下奧Sir 點樣住居屋住到致富

奧sir無入嚟好耐喇，去咗泰國

呢單唔係琴晚果單嚟?

Old news 左

今日未破

想問下 係咪已經做左 大維修，同埋交通 環境係點

3房會唔會好窄

住開將軍澳，唔熟屯天元

維港灣黎講，真係唔算貴

V巴話好似做咗大維修，Lift又換埋，個屋苑係正兆康站

大堂同lift換咗，外牆冇攪，3房冇睇過，應該唔會細，實用率高四正，擺傢俱容易

唔該，咁個環境 同 配套 夠唔夠

留名學野

酒樓，超市，銀行櫃員機，五金舖，街市，麥記，曼寧，眼鏡店，茶記，OK便利店，乾洗，電腦舖，診所，牙醫。。。等日常生活需要有，仲有間小學，我向內園，環境安靜，樓距遠，只係外圍較舊，我覺得OK,

仲有間邱子田中學

如果講唔夠O既就係個街市無咩野買囉
我幫襯個AA 都係住兆康，佢話去新墟買餸多D 選擇
同埋個商場大部份都係小店，無大型連鎖店，呢個係好定唔好

仲有內園都幾靜
外圍如果近輕鐵果D 座數會聽到叮叮聲

唔該v巴，附近係咪有間醫院

咁行去新墟 遠唔遠，因為我係個煮飯佬

茶記唔好食 酒樓一般，街市就係唔齊全嘅，我哋好少煮飯冇所謂

遠，要坐輕鐵

新墟搭輕鐵，如果西鐵月票用家任搭唔使錢

無得比，新墟街市係好正，之前我都講過，同埋果邊好多唔同區分既人去買餸架

如果要日日過去買，我覺得遠
但如果好似我呢D 日日要返工，可能幾日去一次買D 野放入雪櫃
然後放工要買少少野就去商場個超市買，我覺得夠做

另外後面起緊個公屋，好似話有商場同街市O既

屯門醫院，不過聽返嚟最好有事唔好入呢間，據稱打直入，打橫出嘅多 傷風感冒嗰啲商場診所有個姓甘嘅老醫生，幾好吓

係，到時有條天橋過去，已經拆咗棚，應該好快入伙

不過兆康啲茶記真係不敢恭維

小病應該唔會咁大獲掛

後面公屋開咗商場有大家樂大快活嘅話應該生意大減

可以揀元朗博愛

三房個廳好似好用過483兩房，不過三間房有一間房好細，同埋房之間個玄關好大
利申，幾年前睇，無乜細節印象

識貨 老母係果邊做過2次小手術，一流

想問下買樓個程序應該係點?

未買過樓，學生

屋企打算買樓，但屋企人經常不在港工作
所以睇樓個d, 應該係我去睇，樓都係寫我名，老母應該做擔保
有好多野想問下大家，求解答

想問一下，買樓應該要有乜程序?
幾時要搵律師樓攪?
睇樓個陣有咩要留意?
除左個人之外仲需要帶D咩去?
係咪就咁走入去同地產講要睇樓 幾多budget咁佢就會帶?
會唔會見我後生仔覺得我混吉?
係唔係睇完樓覺得鍾意 就去銀行估價同做預批?

另外屋企打自己工，無稅單個D野，另外只係有一萬蚊左右租金收入
去銀行預批按揭應該要交D乜野比佢?
如果我去返本身有一定數量存流動資產(股票之類)既銀行會唔會易攪D?
如果借唔到錢要FULL PAY 又有咩要注意?

學生仔唔識野，唔該大家

我果邊一係仁濟 一係瑪嘉列
兩間都濕9

我剩係去過博愛做手術
老媽子去過屯門住院，要訓走廊
我等緊出自願醫保，出就同老媽子買返份
佢普通醫保唔受保

嘉湖即講即有即日破頂！
樓市瘋狂，天水圍嘉湖山莊呎價歷史升破1萬元。

消息指，美湖居2座F室頂樓連天台單位，兩房間隔，實用面積441方呎，剛以443萬元易手，呎價高達10,045元，為嘉湖山莊入伙約25年來，史上首宗呎價「5位數」，報料的地產代理也形容「呢口價好誇張」。嘉湖山莊對上一宗呎價最貴成交，為8座E室頂樓連天台，面積相同，去年11月以423萬元售出，呎價9,592元，相隔4個月後，紀錄再推高4.7%。

原業主2012年3月以227萬元買入單位，持貨近5年，賬面獲利216萬元，升值近一倍。而再上一手是97貨業主，於1997年7月金融風暴前以306萬元入市，最新造價比97年高峯期貴近五成。

終於上萬

嘉湖一萬一呎

睇黎我住個度粉嶺兩房有500 成交不是夢

搭咀問句，講緊邊個屋宛？
兆康附近都唔少選擇， 唔知你地講緊邊個

利伸， 都係諗緊買果邊

兆康苑

地鐵發佈會

有邊間唔19

不見頂

林太

專家依家公開發表樓市預測一諗起林太通通戴頭盔，壓力好大吓

而家叫緊agent 搵

有無得寶巴打？ 呢個盤有無伏？

唔該曬你巴打

我怕借唔到錢 要full pay 用左留黎做生意周轉既現金 想要預批確保借到錢先既話 係咪 睇完樓就去銀行搞?

無糧單，無mpf單，無稅單 係咪交銀行月結但就得

Cc台個8萬5post講樓價越嚟越多人嗌交，花生

咩係CC 台？

你無任何收入證明，應該借唔到錢，同埋你夠18歲未 未夠既話無人會同你簽約

講黎講去三幅皮, 當初菊花曾叫買又唔買, 怨得邊個...

到選完特狗又會有政棍出嚟攪小業主，發展商就唔攪

早排睇過 細單位勁細，又未做大維修好殘
尺價又高 個泳池agent話唔會開， 對正觀塘道同mtr果邊就實嘈

講真， 衣家差唔遠真係上淘大好過

點合法? 搵三唔識七既人合資買樓? 寫邊個個名?

雖然唔會夾，但都好想問
買完又點?放租?投資?定自住?

諗起夾錢買車果個post

其實市場有D人專買半契樓, 變相合資買樓唔算新鮮事....

要用空殼公司股份制持有物業，不過我認為依家鎖三年炒毛，投資就自己，攪嚟做乜

兆康我星期六果陣睇過樓
2房有鎖匙盤個業主叫緊9千蚊實尺價

咪過4球?

咁多次所謂辣招有邊次唔係搞業主

知唔知3房咩價位

未過，果間細2房

假設價值800萬的樓，已供完。最多可以按幾多出黎？

唔知，3房我無問過

夠18 大學生
收入證明 有1萬蚊租金收入

有無睇開長沙灣或美孚既巴打
想買美孚個邊d居屋
但好少盤
長沙灣我見到有d 300呎都幾好
大廳大房無走廊
預算400萬

車廠都拎埋做上蓋
唔通會通車去到小蠔灣？

同時，現有小蠔灣車廠並未設上落的車站，在發展後將帶來大量交通需求，港鐵將增設1個小蠔灣站。

大蠔小蠔本身有預作新市鎮
東涌缐沿經的

無咁快，搬車站好似都要搬10幾年

終於破萬
嘉湖樓皇，米埔景，睇成交上年年尾第8座有頂層天台$9600/呎。

無錯 所以都係睇翻座向另一邊， 因為面向地鐵果邊真係嘈到hihi

淘大450了

長沙灣邊到？？

保安道街市附近

用BVI買，你出多小小夠做50%按揭啦
不過利息費D姐

求其督左個數
想問邊一行費用係可以搭落按揭到借 唔洗現兜兜俾出黎

首期一定要啦我知

想問下，假設我首期只夠買一層400萬既樓。做9成按，過到壓測唔係岩岩好果隻。
如果我睇岩左一層410 or 420萬既樓，銀行會唔會有得傾可以幫我攪埋果10 or 20萬？

美聯物業元朗Grand Yoho分行(2)營業經理許堅表示，剛錄得元朗YOHO Midtown5座中層A室易主，建築面積約483方呎，實用面積約362方呎，1房間隔，以約533萬元成交，折合建築呎價約11,035元，實用呎價約14,724元，創屋苑同類型戶1年新高。

據悉，買家為用家，見樓價節節上升，上址罕有，門檻符合預算，故斥資入市自住；原業主於14年1月以約380萬元購入上述物業，是次轉售帳面獲利約153萬元，物業升值約40%

美聯物業馬灣珀麗灣(4)分行高級營業經理熊建明表示，剛錄得馬灣珀麗灣10座低層E室成交，建築面積約706方呎，實用面積約537方呎，2房間隔，望內園景，成交價約547.8萬元，折合建築呎價約7,759元，實用呎價約10,201元。

據悉，買家為外區用家，見近期二手頻錄破頂成交，便加快步伐入市；原業主於14年3月份以約395萬元購入上址，是次轉售單位帳面獲利約152.8萬元，升值約39%。

美聯物業屯門瓏門二期分行聯席區域經理陳智生表示，剛錄得屯門大興花園2期2座低層D室成交，實用面積587方呎，建築面積約753方呎，3房間隔，議價13萬港元，以約516.8萬元獲承接，折合實用呎價約8,804元，建築呎價約6,863元。

據悉，買家為用家，見單位價格合理，加上業主有議價空間，故決定承接作自住之用；原業主於10年5月以約215萬元購入上址，是次轉售帳面大幅獲利約301.8萬元，升值約1.4倍。

天水圍嘉湖山莊為香港上車總站，入伙逾20多年間，呎價從未破1萬港元。中原胡啟文表示，嘉湖山莊美湖居2座連天台單位，實用面積441方呎，另連面積約400方呎天台，望米埔全景，叫價450萬港元放售，僅放盤約1個多星期，即獲外區客以443萬元購入，打算日後作自住之用，實用呎價約10,045元。上址成交金額創屋苑2房戶新高之餘，更屬屋苑史上首宗呎價過1萬元二手成交。

胡氏續稱，上址向用作收租之用，於1個多星期前租客遷出後，才放鎖匙交吉放盤，新買家睇樓不久即決定購入，而全屋苑僅10個同質素的2房單位，對上放盤已是1、2年前的事，扣除天台計因素，成交僅屬高價。

據了解，單位2012年購入價約227萬元，其後作收租之用，而與同一單位97年購入價306.3萬元相比，是次成交價再高44.5%。雖然屋苑呎價首度打破1萬元，但不少代理指出，近日屋苑業主頻頻反價，加上上址屬連天台特色放盤，成交價才400餘萬元，故認為成交價合理。

港島區

●北角城市花園9座高層E室，實用面積1,041方呎，3房間隔，單位望煙花海景，獲租客以35,000元承租，實用呎租約33.6元。

●跑馬地鵬麗閣低層B室，實用面積412方呎，2房間隔，原開價750萬元，減18萬元或2.4%，以732萬元承接，實用呎價17,767元。

●堅尼地城翰林軒2座中層B室，實用面積790方呎，屬3房間隔，單位望海景，獲租客以35,000元承租，實用呎租約44.3元。

●薄扶林置富花園17座低層A室，實用面積439方呎，屬2房間隔，單位望內園景，獲租客以15,500元承租，實用呎租約35.3元。

●香港仔南灣御園高層E室，實用面積約491方呎，2房間隔及坐擁海景，原業主開價約680萬元，象徵性減價至約678萬元即獲承接，實用呎價約13,809元。

●大潭浪琴園5座低層A室，實用面積約1,077方呎，2房2廳連1套房及士多房間隔，經議價下減95萬元，減幅逾5%，終售約1,785萬元，實用呎價約16,574元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍站漾日居6座低層A室，實用面積約1,135方呎，3房套連工人房間隔，原先開價2,150萬元，反價130萬元，最終以2,280萬元連租約，以公司股權轉讓方式易手，實用呎價約20,088元。

●尖沙咀擎天半島6座高層H室，實用面積約757方呎，3房2廳連1套間隔，外望可享獅子山景，放盤約兩個月，買賣雙方以2,000萬元成交，實用呎價約26,420元。

●九龍塘郝德傑山1座高層A室，實用面積756方呎，3房套房間隔，另設工人房，剛以1,060萬元連車位成交，實用呎價14,021元。

●茶果嶺麗港城23座高層H室，實用面積748方呎，3房連1套房間隔，睡房享少海景，以月租23,800元租出，實用呎租31.8元。

●將軍澳富麗花園1座高層H室，實用面積約410方呎，原先叫價約530萬元，放盤僅約2小時，議價後調減約18萬元，以約512萬元成交，創同類2房戶新高，實用呎價約12,488元。

●將軍澳海悅豪園1座低層C室，實用面積432方呎，2房間隔，連番議價後以562.8萬元成交，實用呎價13,028元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山新港城J座中層6室，實用面積約363方呎，2房2廳間隔，放盤約4個月，反價2萬元，終以522萬元連租約沽出，實用呎價約14,380元。

●馬鞍山中心3座中層D室，實用面積590方呎，3房間隔，去年12月叫價750萬元，減20萬元，以730萬元易手，實用呎價12,373元。

●馬鞍山翠擁華庭3座高層A室，實用面積496方呎，2房間隔，月初叫價600萬元，以595萬元易手，實用面呎價11,996元。

●沙田欣廷軒2座低層A室，實用面積393方呎，2房間隔，以570萬元沽出，實用呎價14,504元。

●沙田第一城3月份暫錄約7宗成交，最新錄得1座低層E室，實用面積451方呎，3房間隔，以599萬元沽出，實用呎價13,282元。

●沙田御龍山11座高層C室，實用面積534方呎，2房間隔，以810萬元易手，實用呎價15,169元。

●大埔東昌閣低層C室，實用面積337方呎，2房間隔，外望樓景，成交價350萬元，實用呎價10,386元。

●大埔翠屏花園D座低層8室，實用面積269方呎，2房間隔，叫租8,000元，減至7,800元租出，實用呎租29元，略低於市價。

●屯門凱德花園1座低層H室，實用面積312方呎，2房間隔，以325萬元成交，實用呎價10,417元。

●屯門居屋兆康苑L座中層3室，實用面積467方呎，2房間隔，自由市場叫價360萬元，短短1星期，議價8萬元，獲買家以352萬元購入，實用呎價7,537元。

●元朗溱柏3座高層E室，實用面積約467方呎，單位為一房連儲物室間隔，原先開價475萬元，經議價後減5萬元，減幅不足1%，最終以470萬元交吉易手，實用呎價約10,064元。

●元朗尚悅6座低層G室，實用面積440方呎，2房間隔，原開價460萬元，微減5萬元或1%，以455萬元獲承接，實用呎價10,341元，比市價略低。

●東涌水藍‧天岸1座低層2房單位，實用面積547方呎，去年8月放盤叫價630萬元，近期提高叫價至650萬元，近日減5萬元，以645萬元易手，實用呎價11,792元。

冇，不過佣金可以叫agent減
另外做9成按要買按揭保險，保費可以搭落按揭到借

・

依個良心業主定等錢使? 之前378、380成交咗幾單

under 450 最盡360, 唔使諗

按揭公司借盡360萬，要銀行肯額外借20萬，真係問銀行好啲

300萬買到咩樓？

以上幾樣無一樣得
另外借9 成仲有條按揭保險費用，幾萬蚊，可以入埋按揭果度供

不過屋契果度應該唔洗2萬，2千定3千，好似係

唔該先！
早兩日問過，佢無直接答呢個問題。只係叫我下次黎估價再坐低研究下

可能單位內籠好殘，所以壓左D價，不過呢個價真係低於市價

買家執到平貨，去返幾個月前

得寶淘大都睇過
最後前排買咗淘大

得寶有個維修令，外墙又殘，個立委好似傾咗好耐都係未傾惦大維修單野，應該有排搞。

另外，佢樓下個環境同淘大比，感覺雜好多。

淘大仲有450咩
你講成交定叫價

呎價低過一萬得番咩樓

呢個3個月前市價黎

牛屎區仲有自由市場居屋、公屋

洪水橋大把

新西仲有好多喇

東張X望都對河伴花園有興趣

3個月前可能有

仲幫手煲多野

有
元朗新鴻基樓，17年，唔洗一萬

唔係好事

采葉廷？？

黎多野，仆街了

連東張西望都講
大家真係小心啦
大時代2.0果陣都係咁樣吹到爆左

引啲濕鳩壓力團體、政客又嚟攪嘢

連c奶資訊節目都報
小心為上

采葉、朗庭、朗晴、朗怡
前兩個大約$10500~11000
後兩個一萬樓下

我真係唔擔心𡃓，點解，有沈大師祝福樓市2018爆煲，c9資訊節目濕濕碎

大師門生

不過果班AA真係好撚假
未見過有AA會問個業主有冇打算反價

唔係通常叫業主減價，買家加碼去促成單deal 咩

本人加入連登就係為咗拜師沈門

美國下星期好大機會 加息
香港又唔知會變成點

其實好多c奶好有錢
可能報一報，更多c奶入市搶
個價再升

采葉都11k

當c9 都炒股既時候就係股災之時.........

C9買樓醒過磚家，林太就係c9

C奶只係消息慢
炒股快上快落就可能無so
買樓未必輸

樓下間up dup地産舖有兩班客，平時冇人的

平時老公比D買菜錢收埋收埋夠比首期

唔好睇少d地頭蛇地產鋪
可能佢地有唔少熟客係區內大業主黎

巴打有無tg傾傾

【實戰理論】債市樓市現危機？（沈振盈）（JAN 11）

債券大王格羅斯話，美債會否步入熊市，關鍵要看十年債息會否升破2.6%關口。他指出，多年的量化寬鬆及低息環境，已令債券市場的合理價格完全被扭曲，此刻對息口變化的影響，實不容忽視。若然十年長債孳息率上破2.6厘，代表債券的長期升浪結束，技術上步入熊市。

債市有債券大王作預警，香港樓市及經濟，則有匯豐前華人大班劉智傑作出預警，擔心本地經濟及樓市，未來會衰足三十年。他的論點其實跟筆者的論點相類似，主要是認為連續多年的寬鬆貨幣政策，引致債市泡沫。而未來一年至年年，利率上升的速度可能會很迅速，導致債市有爆煲的情況。另外，樓市的供求關係已在改變，內地買樓的資金不再，而本地購買力亦已消耗得七七八八。他認為今次情況，會較九七至沙士期間更嚴峻。

上述的兩個「預警」經報導後，又有不少評論認為是危言聳聽，語不驚人死不休。更一貫地，很多人會用一些冷言冷語作駁斥，例如：淡友話樓價跌已講咗好多年，還不是不斷升！其實，此等駁斥只給人黔驢技窮之感覺。別人提出論點，理應是在論點上辯論，而不是用過去的情況來作理據。

沈振盈・

//師父唔係講笑，紅色地產商睇完落香港投咗幾幅地王

要睇咩區，有啲區真係地頭蟲先多盤

沈大師燈過界

【實戰理論】回頭是岸？（沈振盈）（JAN 27）

樓價點解冇得跌？因為地價及建築成本高，所以冇得跌！樓價點解冇得跌？因為內地很多買家來香港買樓！以上兩個理由，一直都是地産界用來唱好樓市的兩大藉口。昨日在某收音電視財經台，看到某地産代理集團的老闆，自從近期改為看淡樓市之後，竟然對上述兩個講法有否定的評論。

他認為：「地價及建築成本，跟樓價沒有必然關係」。「某老闆」此一講法，筆者早已提出，故此絶對同意。新任財政司司長陳茂波，亦在數週前說法，不保證現在投地的人，將來一定賺錢。其實此乃顯淺的道理，不足為道，但吊詭的地方在於，「某老闆」及一眾地產界人仕，特到是某老闆集團旗下的經紀及樓評人，一直都用「麵粉價」及「建築成本」高，作為睇好樓價只會升、不會跌的理由。那麼，某老闆究竟是從前的講法正確，還是現在的講法正確？

第二點，他認為：「內地買家近期在新盤銷售中，所佔的比重不大」。某老闆再一次撥亂反正，將真相告訴大家，確實令人「欽敬」！筆者人微言輕，過往雖一直提出「某老闆」的講法，但皆被人認為是胡亂八道。

今次「某老闆」以樓市權威身份說出來，自當具足夠的說服力。但筆者多咀一問，點解以前不是這麼説，現在命這麼說？究竟是以前錯，還是現在錯？或者你可以辯說環境已不同，所以有不同的現象。若是第二點，還勉強説得通，但要勞煩閣下通知你的下屬，不要再講話「好多大陸人求買樓」。但第一點乃「絕對永恆的理論」，冇得話環境不同，可以有不同的講法！那麼，究竟是從前錯，還是現在錯？
沈振盈

//再作祝福，攪到某老闆都要轉軚

根據沈門資料，師父由2008年開始祝福樓市到今日，從未改變，身體力行，租住黃埔十幾年 .....某年某月某日佢會咁寫 「正如筆者早前指出樓市泡沫不可持久，最近已經由平均70000/尺降到60000/尺了......」

大師都租十幾年樓

大師都上唔到車

你睇我幾有信心，財演樓市磚家我只信沈大師，絕冇轉軚，租樓住，冇利益衝突

【名家搶先睇】二手樓癲價真相（湯文亮）

我去北歐旅行期間，中原城市領先指數連環破頂，施永青轉軚，本來預測今年跌8%至10%變成在未來18個月倒升20%。雖然理由頗為牽強，但夠膽在樓市從未下跌便預測調頭回升，一定要有相當心理質素，因為如果唔升反跌，就會被人笑到面黃，不過，樓價上升絕不出奇，因為樓市將出現一樓兩價。

有年輕朋友同我講，他的住宅單位升了很多，如果現在賣走，可以幾年唔需要返工，我問他的住宅單位是不是用有限公司持有，如果唔係，他只不過是紙上富貴，事實上很難將單位以高價賣走。

年輕朋友話他是香港人，買樓只需要付正常印花稅，如果用有限公司買，要額外多付15%BSD，有冇咁傻，物業代理同佢講真的有高價成交，而且新盤全部加價，唔通仲有假，佢叫我唔好睇樓市睇得咁淡，否則，我會損失搵大錢機會。我話多謝教誨，叫他嘗試將住宅單位出售，睇吓物業代理點樣講。

如果有人在三年前買了樓，見到現在樓價，又不用付SSD，隨時會心動將自住單位賣走，不過，當他們放售時，物業代理第一句就會問那個單位是否由有限公司持有，如果話唔係，代理就會話很難做到好價，因為買家是找尋那些用有限公司持有物業，貪最高可以慳30%印花稅。

如果不是由有限公司持有，減價兩成或者有機會，現在大家見到的高價成交，大部分的物業都是以有限公司持有，只要將股權轉讓，就可以完成物業買賣交易，不過，大家不能說那些成交價是虛構的，只是不需要付印花稅的成交價，物業代理當然不會講實情，不需要太久，物業市場便會出現一樓兩價，住宅單位如果用有限公司持有的售價會高很多。

湯文亮

想問下，BOC同HSBC有冇得兩星期供一次?

呢位係自認林太口中嘅食屎磚家

No，師父唔係講一套做一套，成日轉軚嘅食屎磚家，真樓淡，真漢子

唔係，只係近排好多人買兆康

好快兆康應該會好多年輕人

好多空姐

你揀得hibor 就無得揀bi-weekly
而家無乜人會揀呢個plan

空姐有無喺樓下跑步
等我搬左之後過黎跑下

我跑完步7點幾八點見到佢哋去開工，紅色制服

呢條友懵到呢，通常千五萬以外嘅樓先用公司持有，對象係啲唔多點使做按揭嘅買家，避稅，轉讓100%股權攪掂，每年揾會計師出數，啲樓賬面上年年折舊蝕錢嘅，每年皮幾嘢費用到，屌那聲細價樓兆康苑咁計，你用空殼公司買家點做按揭?吓吓full pay? 另外公司欠債嘅話你一買入連債轉埋比你，首置攪呢啲?

嘩，專家！

有時唔係話佢係好友定淡友
有啲人寫出黎嘅Supporting 都真係好好笑

連登仲有人講跌未爆

湯磚持有唔少物業，佢個女先係2015買左一億既豪宅連車位，佢又點會懵呢？有心人就真

相反，大師就真係言行一致，燈到尾

樓演應該學財演要申報利益，有冇持有樓及數量，咁就公道好多

最堅係師父驚咗林太，吓吓引用人哋觀點，呢頂頭盔高明到呢，「會較九七至沙士期間更嚴峻」 其實佢想講樓爆又感到林太壓力

唔寫衰d點引傻仔低價出貨俾佢接

食屎啦

Ground staff 嚟㗎？飛果班唔定時㗎喎

樓市日日破頂，連帶呢個post都一日推爆咁濟

拉晒喼嘅，當然有時夜晚都見到嘅

其實藍地都好多空姐

利申:老婆間唔中會同同事夾的士返屯門

我最鍾意睇磚家，財演寫文分析，好多笑料

老實，我訂左經濟日報10年都終於頂唔住停左，成版我淨係睇百勝，條友個實戰倉真係有料到

冇嘢 support

好熱，大時代

呢位冇睇過，多謝巴打報料，聽日買份睇睇

博唔博得過要睇下你有冇能力
想博就要有心理準備，唔好諗查唔查到
要諗下查到會點
銀得加你息你供唔供得起
銀行要你即還按揭令按揭成數變返五成你有冇錢還
租客知你按揭多過五成出租想玩野你陪唔陪到佢玩

1）銀行唔會批高過5成比申報左既出租樓
2）HKMC 會寄信比你，你收到信就ok
3）租客唔會知
頭盔，以事論事，唔支持5成按以上出租

百勝真人都贏好多錢

利申: 識佢

支持巴打們講得件事嚴重d
個人唔支持亦唔反對超過5成按放租
但係而家太多人連有可能承受嘅風險都一知半解
人做佢又做
到時候一個唔該真係奶野果陣剩係識講：我點知咁都抽中我仆街喎

租客可以問業主出示出租同意書
不過你可以唔出示比佢睇
咁佢就知你係冇出租同意書

簽約前問你拎，你就叫佢過主啦
簽約後問你拎，佢想玩自己咩，又搬過呀？

呢個世界有樣野叫租霸，佢鐘意玩野，當然簽後問

如果個市靜啲就會有租霸，而家個市咁旺，租霸比人點左相根本就唔洗旨意租下間，搏訓街咩
Anyway, 最好都係5成出租

做個統計:

業主們你哋覺得幾時爆煲？

利申: 舊年上車 見住係咁乾升 覺得唔多妥

我自己：上落10%，今年內總有，可能第三季，超過呢個幅度就望唔到

我寧願想佢唔升/跌少少都好過係咁爆上去
升得高跌得仲痛

對於未上樓既人黎講，當然希望跌啦

我覺得個市場嘅承接能力好強
上年跌10%左右已經成班人出黎掃貨
大把家庭兩公婆加埋搵3-4萬
儲四五年錢，已經可以上到車

[*]

中資仲不停高價搶地刷記錄，引埋d內地人黎買樓，有排都唔會跌啦

唔乾升，大成交向上

貨源歸邊，少放盤
十個盤有五六個係叫高一成試價，唔憂賣
另外果啲一係冇樓睇、連約賣、又殘又舊、企硬唔減
要結婚果班焗住比多小小買
咁樣好難唔升

你上年咩時間上車?
如果係年頭上o既
而家都最少升左1X %
如果今年下半年調整, 當佢跌返15%啦
你最多都係返返去上年買果陣水平, 無得輸

利申: 4個月前層樓低於市價幾% 成交, 到呢幾日O既市價成交價相比我自己成交價已經高左10%

得1層，唔好諗升跌，香港樓市操作好簡單，有夠錢就再諗1開2, 長期黎講好難輸

overthinking is stress

得一層就努力儲錢，儲返7年8年再諗第二層

冇錯， 唔識儲錢，跌左落黎都無你份

奧仔mode: 北韓核武唔小心射過少少搞埋香港

奧仔好耐無入嚟

條友炒輪
由蘋果開始寫到經濟
寫足十幾年，5萬一個倉玩到幾個開
重點係前一晚寫定第二日咩價入，咩價出
當晚發生咩事都唔理，照計劃執行
唔似有啲事後寫自己臨塲咩咩咩，你叫讀者點all in

樓市爆煲其實對自住樓有咩影響
如果唔失業咪又係照供
升跌都係帳面數
反正都唔賣

如果首置，買村屋預要幾多首期...
AA 兇我話得5成按揭........

五成已經要還神

唔係有七成，加埋按揭公司共85%咩？

村屋喎

人地講事實就當人地兇你

當然唔知係咪坤人

當我講錯，sorry

以前咪一樣大把家庭搵3-4萬
你咁講以前儲半年錢就上得車添

tg archeuk1

破頂

我意思係呢一刻既樓價，仍然有好多人有能力承接，所以仲有上升空間。我唔係想講易上車定難上車。

大佬
你估今日搵4皮好似兩年前搵4皮咩
今日食個早餐都貴左10蚊啦

尋晚簽左臨約新盤，終於上車，加入

恭喜巴打，邊個盤?

恭喜巴打。想問下咩心態而家入貨？

而家買應該都係自住多。

隔離post真係好好笑，原來為咗將來有個地方住叫無謂

好 extreme

搵2雞就想住市區
買唔到就怨天怨地

唔駛講咁多，係唔買既跌幾多都唔會買，只係有啲人認為租樓冇問題，自己一個兩年搬一次冇問題，但當你結左緍每兩年搬一次，你諗下你老婆（已經唔好講有冇小朋友）俾唔到一個安穩居所佢，自己覺得冇問題咪得囉

其實買唔買好睇個人能力同需要，但香港地真係無乜選擇，唔買就要租，都唔講咁多，食花生算

其實3~4萬已經好少
所以而家既人係有能力頂得住
但無樓既我 真係好想佢跌10%
心怡既屋苑跌到4m
當然係發夢中

井財街金銘大廈唔係冇，最新308萬，我去過住到人，以前啲酒吧執晒，有基本生活配套，要求高嫌遠冇得講，2016年頭200萬左右，2016年上半年有40萬9按買咗啦，我嗰時想入件收租，老婆話爛樓買嚟做乜先放棄 唔做功課等平貨撞上門我都想呀

奧仔又係隔離post叫人買泰國樓，掃咗好多貨，轉買比巴打們

條友係芭提雅入貨

V巴 孜孜不倦咁追奧仔d post

直到佢share泰國買樓秘訣就抹咗佢，芭提雅啲樓升值咗好多，奧神獨食

細佬做緊垃圾公務員文職 幾年
內部申請緊綠表 目標都係屯門d 未補地價二手租置公屋同埋居屋
但屯門果堆全部都廿年樓以上
係咪按唔到太長？

奧sir又俾人追擊

有能力就最好居屋，唔好買租置屋

應該係咁
係首期有分別
居屋4成首期
公屋5%首期

本來投資唔分國界嘅，不過奧神股動巴打們去做「港蝗」掃泰國樓，炒貴晒，人哋又點睇呢?

認真 我覺得只有近地鐵沿線既物業先可以跑贏大市

我估你俾工聯會個on9報導水左
通常mortgage年期係 60年-樓齡
大屋苑甚至70年
做唔做到80年我唔知(太古城...)
個個屋苑唔同，買之前去銀行問下最好

當然另一個因素係你自己年紀

你拎到綠表之後買未補地價居屋咪得
夠收入過壓測嘅一樣做到9成按

小弟九十後 無父幹
同女友註左冊 但未擺酒 plan 左下年年尾擺
得番兩個機會 一個係綠表個結果 一個係房協 屯門石排路 果個盤

我上年問過
居屋過左唔知幾多樓齡就要俾4成首期
希望條友沒昆我

唔覺得呢個係主因
你咁講以前仲大承接力添啦
以前首期又唔洗咁多 人工同而家差無幾
點解以前唔推到兩萬蚊尺？
係推高都唔係兩個人加埋先搵得3-4萬果班啦

我冇講過依家買樓易，我亦唔覺得易
我只係想指出有好大班人有承接能力既人托住個市、搶高個價
所以好難大跌

就咁係呢個post 已經有好多人見到跌15-20%就會狗衝
包括我

供應小左，如果你有去搵過agent睇二手樓就知，大屋苑鎖匙盤得一兩個，甚至冇
呢班人買唔起新樓，就算買得起都只買到二三百尺全開放式
比著係你，都退而求其次買二手樓
二手供不應求既情況不自然炒高個價

上個禮拜我搵嘅銀行都岀晒按揭offer
本身都諗疊埋心水揀馬拉松
點知工商聽到其他行個offer後即刻改
而家做H+1.3 cash rebate 1.45%
按保6折 送家居保火險 ML acc
罰息期2年 loan size 3.1M
好進取
終於搞掂晒 等月尾收樓
(然後開始煩裝修)

HSBC 好差?

雷SIR一聽到$2000蚊租雙眼發光

而家入得市都係最有實力果班, 真係多謝689唔俾D 無能力既人入市....

Rebate 有1.45%？ 算唔算犯規？

政府公布最新數據，私樓指數連升10個月

[28Hse 三地產焦點 第一百零四期 2017年3月8日]

為了遏止樓價升勢，政府去年11月再度「加辣」，然而效果未如理想，樓價不跌反升，更有人用失控來形容。差餉物業估價署公布的最新數據顯示，截至今年1月私人住宅售價指數報309點，按年上升10.75%，按月則上升約0.62%。
細閱有關報告，發現樓價已連升10個月，而且1月份的各類物業均錄得升幅，反映整體樓市都向上調整，不單單只是大家熱捧的細價盤，尤其是70至99.9米（約753至1,075平方呎）的C類單位升幅最為顯著，按月上升0.73%。

而租賃方面同樣錄得升幅，更已連升2個月。租金指數新報174.7，按月上升1.04%，遠跑贏樓價的升幅，其中99.9平方米（1075平方呎）以下的中小型單位，最新錄得177.6，按月上升高達1.02%。
樓市持續上升，就連睇淡後市的施永青都轉軚，轉為看好樓市。他解釋，因應近年樓市氣氛不同，而且隨着美國把製造業搬回本土，大力發展基建及軍備，預料會令美元走弱並令通脹升溫。他估計今年內樓市會上升近1成，而整個升浪會上升約2成。

另一方面，鴨脷洲利南道地皮早前以天價售出，以$168億批出，平均樓面呎價是$22,118，成為有史以來香港金額最大的單一地皮成交紀錄，遠超過1997年時的小西灣地王的$118.2億。是次投得地皮是內房發展商，市場認為他們會以高價再搶更多地。

有見及此，人們紛紛認為樓價會繼續向上升，紛紛轉為看好後市。事實上，大家可以想像一下，如果鴨脷洲利南道地皮每呎地價逾$2萬，而發展商賣樓時要有一定利潤，屆時樓價是多麼的高，應該當時所有成交都會用顛價來形容。
究竟日後樓市會如大家所預計的向上升，還是因不明朗因素而向下跌，相信要一段時間才可以知曉。但不得不留意的是，假若樓價持續上升，港人上車置業供樓自然會變得愈來愈難，導致香港樓市更加不健康。

就以現時為例，政府統計處最新公布的2016年中期人口統計，現時全港平均每戶家庭需就按揭月供的中位數為$9,500，平均佔其收入的18.4%。報告劃分為18區，當中每月按揭供款及借貸還款中位數最高的灣仔區，為$18,240。
以上的數字，甚至比現時全港平均入息中位數的$15,000更高。當然單憑一個數字並不能清楚表達到香港人供樓的辛苦，各區住戶的收入亦是重要的一環，灣仔區住戶的每月收入中位數為$37,750，在按揭供款及借貸還款與收入比率中位數方面，最高的亦是灣仔區，高達21.6%。

試想想，香港的人工的加幅永遠追不到樓價的升幅，如果樓價不斷飆升，而我們的人工沒有多大的改變，供樓變得難上加難，不幸的再遇上美國大幅加息，業主隨時變成由供樓變成斷供。

施永青指出，現時香港只有10%的人有置業需要，50%的市民擁有物業。他認為政府為了幫助年輕人置業而打壓樓價，是「行不通」及「死胡同」的做法。他指出，若要協助年輕人置業，現時樓價至少要跌60%至70%以上，但香港中產階層的財富會隨時蒸發，甚至變負資產。

而筆者則覺得打壓樓市需要持之而行，但既然現時的措施明顯未能遏制需求，相信是因未能對症下藥，改變一下策略會較好，因此未來特首的確需要全面檢討房屋政策，也許可以興建更多資助房屋，或者可以考慮將賣地的收益用作資助年輕人置業。

從來都無諗過壓樓價，只係篩走無咩能力個班唔俾入場玩，唔使黎多次大量負資產

好多方式回比你
申請張信用卡，我地回番幾萬現金比你

等於送個大4K 電視俾你入伙

MC 講明扣loan amount 就ok
而家有銀行做緊1.5% rebate 添

政府只會保障銀行體系穩定, 唔俾無錢果班入黎搞亂個市...

Sorry, MA, not MC
同埋1.5都係綁兩年

啟德再有酒店地 改劃建住宅

啟德早前修訂大綱圖時，城規會建議將跑道區一幅酒店地皮改劃成住宅，令跑道區的住宅地數目增至11幅，平均地積比率約6倍，料共提供近萬伙。

跑道區11住宅地 供應近萬伙

為增加市區土地供應，政府在去年重新檢討啟德規模，並將跑道區原本兩排合共12幅地皮，由原本酒店、住宅各佔6幅，改為住宅佔8幅、酒店佔4幅，並將部分休憩用地劃出2幅地皮作住宅發展，平均地積比率亦建議放寬至6.5倍。

不過，上述建議在城規會審議期間，因應諮詢期間的公眾意見，當局決定將原本保留作酒店用途的第4C區3號地皮亦改劃成住宅發展，意味着跑道區的用地分配進一步改成11幅住宅，較原本規劃的6幅大增8成，而酒店用地則只剩3幅。

目前該幅第4C區3號地皮已納入下年度賣地計劃，地皮面積約11.8萬平方呎，地積比5.5倍，可建樓面約64.9萬平方呎，估值約84億至104億元不等。

隨着住宅地數目增加，城規會亦將區內住宅地的平均地積比率相應調低至6倍，預計合共提供近萬伙供應。另外，因應酒店地皮數目減少，當局為維持區內酒店供應，故此將酒店地的地積比亦分別提高至6倍及7.5倍。

又唔洗講到得返2個機會咁慘咁
須知道你有綠表個名額就己經贏左好多人
90後，當你90年，而家27歲
好多人無父幹27歲果陣都仲儲緊錢啦
萬一 未抽得中咪keep 住抽＋儲錢
儲夠睇下到時抽中居屋定係綠表買未補地價居屋囉

我明白D 90後點解咁灰O既，睇住樓價係咁升，人工又追唔到
但我呢D 大你地幾年O既80尾何嘗唔係儲住睇住樓價升追唔到
都係儲到成30歲人先有錢上車啦
唔洗強求一定要2X 歲人上車O既

恭喜你

處樓

我都係
二手
大家順順利利收樓

恭喜

無急切自住仲掙札緊入唔入市首置好
一方面黎緊加息 同 供應增加 政府出招 應該會趺
另一方面又驚佢繼續升 到時用呢個budget又買唔到之餘 仲蝕左租出去租金
不過我覺得最大問題宜家係 無盤簡 每個屋苑稍為有d質素既 一放就比人清 一係就叫高銀行估價2成
好難簡呀

巴打心情咁掙扎都好正常，因為你既諗法好矛盾

無人有水晶球，賺蝕風險自己衡量

多謝巴打鼓勵
點解九十後咁灰 係因為 畢業 左咁耐 樓價就升左咁耐 完全無機會上車

我而家都係咁諗，一加息 供既錢又會多左，等緊政府出招

暫時都係睇定d

政府呢幾年都出左好多好多招，但正正係將個入場門檻不斷提高

林太有樣野講得好啱，點都好人地都唔會平賣俾你，人地500萬買返嚟唔同300萬賣俾你

我仲睇緊樓 反而好驚政府再出招
一陣再收緊按揭，我本來勉強上到車都變上唔到

有無巴絲熟荃景圍個邊？ 荃灣黎講算唔算好住同平？

平就一定平過荃灣其他樓, 果邊相對舊

邊到

岩岩先知原來410萬既樓可以首置做9成按 40 + 10萬咁樣俾首期....

我仲以為過左400萬就要馬上跳去做8成按....

450以上600以下先係

借8成定9成好?

其實450*80% = 360, 所以450樓下cap 360 條數係咁嚟

搭到荃灣轉車上山快定直接搭車去到屯門泳池快

少見嘅500內上車盤

果個位真心遠

唔re喎
比多d人入市個demand仲大啦

401-450萬 最盡360

450-600 就最盡480。

其實80尾都係一樣
80頭都係做左幾年野突然失業
每個年代買第一層樓都係難，都係要辛苦儲舊錢
你而家廿幾歲以而家人工黎計覺得買唔到樓
我4-5年前何嘗唔係
我4年前27歲果陣, 搵緊19K一個月
當年我都覺得憑自己人工買唔到樓
但事實往往就係你估唔到
呢4年裡面，我人工由19-> 25, 然後又試過25 ->33, 但亦試過33-＞0 失業左幾個月
再當我打算搵到份工有25以上都食住先O既時候，0->36
到最近終於1個人都夠過壓測上到車

我講出黎唔係想講到自己係咩成功勵志故事，我呢D 只係好普通平凡人
我依舊有去旅行有去日本有去歐遊 仲要一年唔止一次
我唔係炒股票發達，相反我試過炒股票，有賺過10皮，轉頭又蝕返轉頭，OVERALL 打和蝕少少
我只係無論我收入如何增加，都keep 住自己個支出水平係正常
我依舊有溝女，有出街食飯（有平有貴），日日過海返工

我唔敢講我儲到好多 都係儲左50個左右夠9按上車
如果計埋我女友自己又賺左60個，我地都有110 可能夠8 按

成個故事唔勵志，只係話你知，係有可能，唔好放棄

下個post 要加番正能量3個字

我同你個Case都好似，我係80中
4年前 搵28k，嗰陣唔生性唔想買屯門樓，就要等到依家60k 先上到車

我都係Keep住會換電話同一年去幾次旅行嗰隻。
我係算儲得少

美聯物業呂宗瀚稱，馬鞍山新港城J座極高層2室，實用面積338方呎，兩房間隔，遠望海景，原叫價540萬元，買家最終還價5萬元，以535萬元易手，呎價15,828元創屋苑歷史新高。買家為區內租客。原業主2013年以395萬元買入單位，4年賺140萬元，升值35%。

馬鞍山真係升得快過火箭
300幾呎差唔多5半球

琴日屋企人都係決定賣左而家果層，3年後先一次過供斷新買果層
到時睇個樓市點先再決定，佢地覺得層舊樓都價位都差唔多頂

岩岩1月搬左入去, 係要成日轉小巴上麻煩D,其他暫時接受到

荃威果邊冬天又凍又大風, 吹到個頭都痛

我都係80中
人生嘅野無得後悔，我如果同我女友一齊計壓測，兩年前已經夠，但我當時未想咁快一齊住/結婚

美國加息 新Sars 失業 2047

4年由28k升到60k

之前被壓榨得緊要
再讀埋個master 搵工

姐係點 唔係都叫居屋咩

租置始終個環境都係公屋

點分

租客可以點玩野 對佢有咩好處

租霸

時下好多年青人。都覺得自己好巴閉 天之驕子
其實都唔諗下自己冇乜特別 老實講大學唔係讀神科嘅根本就係一鳩樣 又想做小小野人工高又唔諗下自己咩料 又嫌辛苦 成日話追唔到樓價
其實你連最基本嘅儲錢都唔做就算有日跌咗
你都買唔到喇 與其喺度怨天怨地 不如諗下點樣可以努力啲讚多啲錢做吸血鬼 到底d人幾時先醒

租置即係本身係公屋，開放俾公屋租戶買番自己間屋
『租者置其屋計劃』 - 呢個計劃只係出現左好短時間，我亦認為呢個計劃唔會再開放

居屋係一開始已經打算賣俾有能力嘅公屋租戶去置業
『居者有其屋計劃』

打厘印

好似我都係做左1年野 儲左20萬 雖然講出嚟笑死人唔係好多，等起碼有儲到1筆錢先 錢係要不斷累積時會多唔會係天跌落黎 六合彩你都去買先有機會中
世上係冇不勞而獲嘅嘢

我都係80中, 4年前結婚前搵80幾k, 而家搵40-50k , 但多番好多家庭時間

感恩好彩之前搏殺賺番黎all-in 哂樓市...而家有租收可以打下風流工

「租者置其屋」同「居者置其屋」係唔同

供應年年唔達預期+ 無限需求

巴打做邊行 我都係80中 4年前仲係一名小薯

第一年做野儲到20萬唔差啦
想當年我第一年做野人工都唔知洗左去邊度，都無儲到錢

林太山莊破萬

其實我到而家都冇儲錢概念 不過同時間我冇洗錢既概念姐 我覺得儲錢不如認真控制下自己D 物慾, 乜柒都想要乜柒都想買, 出街又乜柒都想食, 又要食到貴一貴, 乜都想要滿足曬都好難下姐

林一鳴話 特色單位 冇討論空間

買餸方便嗎？可唔可以講下幾錢呎

第一年FG年薪好多都無20個啦

樓價UPDATES：新都城加價30萬買家照追
03月08日(三) 12:22

旺市持續，業主放盤心態強硬，有買家獲業主反價仍照入市，成交屢創新高，將軍澳新都城1期2房戶，業主見市旺加價30萬港元獲承接。另馬鞍山聽濤雅苑2房戶，亦反價30萬元易手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●將軍澳新都城1期4座中層C室，實用面積364方呎，2房間隔，去年10月叫價520萬元，見市旺加價至550萬元仍獲承接，實用呎價15,110元。

●何文田山嘉輝臺B座高層B2室，實用面積1,013方呎，3房連套房間隔，開價1,450萬元，議價後以1,380萬元易手，實用呎價13,623元。

●將軍澳都會駅8座中層D室，實用面積約650方呎，3房1套間隔，放盤3年，議價下減10萬元或1.2%，以840萬元交吉易主，實用呎價12,923元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山新港城J座高層2室，實用面積338方呎，以535萬元易手，實用呎價15,828元，屬屋苑新高價。

●天水圍嘉湖山莊景湖居9座低層E室，實用面積446方呎，2房間隔，約420萬元放盤，終讓步以408萬元易手，實用呎價9,148元。

●荃灣中心3座高層A室，實用面積324方呎，1房間隔，以375萬元放售，僅10小時即沽出，用家即睇即還價，以373萬元成交，實用呎價11,512元。

●馬鞍山聽濤雅苑7座低層E室，實用面積526方呎，2房間隔，去年10月叫價620萬元，日前反價30萬元，以650萬元易手，實用呎價12,357元。

呢區置啱買：4球樓下 屯門仲有貨
03月08日(三) 11:12

樓價繼續升，全城400萬港元以下上車盤進入倒數階段，細價單位一盤難求，座落屯門市中心地段，設有大型商場配套的屯門時代廣場，上月兩房戶成交價約381萬元，雖然加辣後屋苑叫價已隨調升約10%，但現時有少量仍低於「4球」，連租約原則1房戶叫價由340萬元起。

利嘉閣朱建宗稱，屯門向為上車盤集中地，區內細價放盤受區內及區外買家追捧，2月份屯門時代廣場錄約4宗買賣，平均實用呎價約11,387元，其中兩宗為400萬元以下成交，包括C座中層8室1房單位，實用面積272方呎，成交價348萬元，實用呎價12,794元。另外，E座中低層10室兩房單位，實用面積325方呎，成交價亦低於400萬元，售381萬元，實用呎價約11,723元。

400萬元以下單位可承做最多9成樓按入市，故一直受上車客追捧。朱氏續稱，屯門市中心配套完善，設大面積購物商場，有西鐵連接市區，屯門時代廣場有行人天橋連接港鐵站，區內及區外買家各佔50%，以上車客為主，但加辣後業主叫價更為進取，入場費叫價普遍較加辣前提升約10%。

他續稱，現時屋苑有約10個放盤，由於近月交投速度較急，較1月有逾20個放盤明顯減少，當中1個鎖匙盤；叫價400萬元或以下放盤3至4個，全為連租約無樓睇單位單位，包括C座低層7室，實用面積272方呎，叫價340萬元放售，實用呎價約12,500元。

如以上月348萬元的成交計算，承做最多9成樓按入市，以現時普遍供樓息率約2.15厘，還款期25年，每月供款約1.35萬元。

今日掛住出貨，冇乜點入嚟，好在又托師父洪福，今個月唔使食公仔麵

佢無講佢係第一年做野

呢樣真
我自問唔係無物慾
但我D 物慾係每次去旅行買野先爆發
響香港無乜心機買野，去日本就點都買幾千蚊野

同埋我個人O既所謂儲錢方式係搵幾多錢都係同一個生活質素
我同女友2個加埋而家收入around 60K
兩個人出街食飯都係同從前2個人搵3X K 果陣果D 價位
支出都係差不多

中原地產時代廣第一分行高級分行經理陳國威表示，剛錄得屯門瓏門7座中層A室成交，實用面積510方呎，2房間隔，坐向西南，新近以657.9萬港元易主，折合實用呎價12,900元。據悉，買家為用家。

原業主於2014年以481.7萬元一手買入單位，持貨3年沽出單位，帳面獲利176.2萬元，單位升值37%。

瓏門13K 唔錯

其實依家仲有幾多投資者入市？？

租者置屋邨名單，佢地本身係公屋嚟，只係當時可以俾戶主買返自己個單位

13K平啦

而家有啲野根本sale 階級觀念， 早排同朋友去左間elephant cafe, 係銅鑼灣區舊樓後巷， 飲幾杯咖啡雞翼薯條要一舊水一位
仲要一大班人排隊

再簡單啲講，房署居屋通常叫XXX苑，係苑字尾，每座名稱通常叫XXX閣

好想屋署再推，幫屋企人買左住緊果間唔洗煩

你當時無買定點? 如果係租者買屋邨而當時又無買既話，好似現在都可以買

最緊要外觀可以呃like，啲嘢買得越貴越多人，呢個年代純買產品唔掂嘅，要賣虛榮感

食餐飯一兩百我又唔覺話太貴既，當你星期六日每日食$200，一個月四個星期總共$1600，話多唔多話少唔少啦
買野果D先洗得多，一年一部新電話+貴plan，買衫買袋買鞋呢D先用得多

住果到唔係個list到，好想佢推多D屋邨出黎

應該唔會架喇，聽聞租者置屋邨管理上好多問題

星漣海今次

好彩阿媽間公屋買左，雖然未補地價，但之後都唔洗再煩退休住邊
主要都係管理處貪污、俾建制操控咁，阿媽度都有
對住冇乜影響既，最多管理費每年加多D囉

重點係，佢依家搵地起公屋都咁難，點會再開賣。

其實加加埋埋都唔少野

柏傲未賣前個零2個月咪又死左人, 一樣鬥搶

D 後生仔女追名牌先貴 好似我妹咁, 波鞋都十幾對, 我心諗蜈蚣都著唔曬啦

管理問題一定多，唔係點會有"太和的後裔"

起好咗變住宅先有影響，地盤死人唔會變兇盤麻

日日破頂，689 會唔會出招？

佢都收工唔會再攪啦，依家掛住唔好冇特狗做比人告要坐監

我都係買左樓之後先開始做返後生仔女做既野

我八十最尾個批，乞食科，grad個陣心頭高剩考政府，結果乞食左半年先教書，跟住又唔埋堆冇約續失左業半年，搵左份ta浮沉左半年先搵返教席，冇各位咁叻搵到5,60k但學識左咬緊牙關，點捱都得。托賴近兩年工作穩定，儲到錢又有父幹幫下手，但起碼之後升跌都好，失業又好，我都應該捱到

我老婆追名牌廚具

LC

我屋企人同佢O既另一半又係咁 D 鞋多到連續14日每日不同款都著唔哂 仲要對對都唔平

我自己都係返工出街運動鞋全部計哂7對，我都覺得已經太多著唔哂

其實公屋唔買好過買
用張綠表買居屋好過

我幾對鞋都係二百蚊樓下 不過著幾次就爛

咪等同d 女人買化妝品一樣，唇膏都十幾支但用黎用去都係個幾隻色 擺兩擺又過期，同d鞋一樣，擺兩擺都唔興

我返工唔洗著正裝 著返平時岀街啲衫就OK
唔洗買返工嘅衫褲鞋 慳返唔少

淨係唔洗買恤衫西褲皮鞋已經慳好多

一啲啲，要睇自己情況，有啲一買係因為本身住緊大單位

好彩我女友唔下廚
下廚果個係我
我唔追貴價餐具但我想要好O既爐具
新屋裝修想放返一萬幾千budget 整返個夠力O既靚焗爐，一定俾女友屌貴

我有段時間都係咁，買埋D 300蚊O既平布鞋，但真係好快爛
而家次次都係留返去旅行經outlet 果陣先買波鞋，都係幾舊水一對但起碼好著同耐用D

利申：女友最大興趣係旅行，點儲錢都一定要同佢去，一年最少2次 所以我先至站我自己其實1D 都唔慳

去旅行唔慳得

i know that feeling bro

我都係 而家全身著緊嘅嘢都係旅行嗰時買
不過我哋兩個都鍾意旅行

我都係，香港買乜都貴過出面

350 萬既樓， 兩人住想三百零尺， 其實邊區最底？？

我都係
咁唔好話佢鍾意，我自己都鐘意O既
上年年尾一俾完首期2個人就去左轉北歐睇極光

牛屎區

一年兩次 一遠一近
買左樓兩年 儲唔到錢

屋企用緊水波爐

想聖誕節去，冰島好定芬蘭好

咁啱嘅
我又係上年十二月畀完首期
啱啱去完轉中美洲返嚟

5,6座一房單位為主，不過我估都450起跳。

會德豐地產將軍澳MONTEREY今日開放示位予傳媒參觀，涉3個單位，包括一個兩房清水房，一個三房清水房及一個連裝修三房單位。

會德豐地產常務董事黃光耀補充，首批單位或會集中於5及6座，同時希望提供多元化付款方式，並會提供二按。

他透露，現時市場反應理想，區內垂詢客戶佔六成，兩成來自港島，其餘兩成來自新界及九龍。他又指，由於近日市場氣氛造好，加上項目地段優越及為將軍澳南最後一個新盤，故對銷情抱有信心。

其實將軍澳有幾多區內客要換樓？
感覺上呢個區應該唔太多分支家庭

呢區主要係原區同港島東換樓客多

呢個區多分支呀, 後生果d 家庭多數住番tko, 有小朋友就明白, 所以需求一定大...加上外區搬入黎既人真係好多, 呢個區住住下住左50萬人啦...

我諗住係德國Amazon買隻Bosch頂級蒸焗爐番黎
香港賣緊三萬，德國一萬左右連shipping一萬鬆D

之前老婆都lur 我買蒸焗爐, 但佢話買miele 果隻

樓價UPDATES：荃灣中心1房放盤半日即沽
03月08日(三) 14:51

二手放盤買少見少，買家加快入市，市場錄不少極速成交個案，北角康澤花園3房單位，僅放盤24小時，即以770.8萬港元沽出；荃灣中心1房單位，放盤不足半日，僅10小時獲用家即睇即以373萬元購入。

港島區

●北角康澤花園D座低層2室，實用面積574方呎，3房間隔，望樓景，業主僅放盤24小時，即以770.8萬元易手，實用呎價13,429元。

●北角華康大廈高層B室，實用面積430方呎，2房間隔，原開價599萬元，放盤約2個月，終減價至583萬元易手，實用呎價13,558元，創該物業成交價及呎價歷史新高。

●北角半山賽西湖大廈14座中層B室，實用面積1,480方呎，4房連1套房加工人房間隔，速獲區內換樓客以3,950萬元承接，實用呎價26,689元。

●天后維景花園B座極高層5室，實用面積422方呎，2房間隔，以700萬元將易手，實用呎價16,588元。

●西灣河逸濤灣3座高層B室，實用面積約567方呎，2房間隔，坐擁海景，以1,035萬元成交，實用呎價約18,254元。

●柴灣杏花邨5座低層4室，實用面積475方呎，原先月租開價17,000元，終減價至月租16,000元租出，實用呎租約33.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●九龍站凱旋門觀星閣低層D室，實用面積546方呎，2房間隔，以1,389萬元易手，實用呎價25,440元。

●荔枝角美孚新邨3期百老滙街70號中層C室，實用面積約544方呎，2房間隔，約673萬元成交，實用呎價約12,371元。

●荔枝角居屋清麗苑E座高層2室，實用面積403方呎，2房間隔，以屋苑新高價463萬元易手，實用呎價11,489元。

●何文田山嘉輝臺B座高層B2室，實用面積1,013方呎，3房連套房間隔，開價1,450萬元，議價後以1,380萬元易手，實用呎價13,623元。

●將軍澳居屋英明苑A座高層9室，實用面積645方呎，原則3房間隔，自由市場以619萬元成交，實用呎價9,597元。

●將軍澳廣場3座中層E室，實用面積約429方呎，2房2廳間隔，原業主放盤約1個月，原叫價640萬元，及後減價40萬元，減幅高6%，以600萬元易主，實用呎價約13,986元。

●將軍澳新都城1期4座中層C室，實用面積364方呎，2房間隔，去年10月叫價520萬元，見市旺加價至550萬元仍獲承接，實用呎價15,110元。

●將軍澳都會駅8座中層D室，實用面積約650方呎，3房1套間隔，放盤3年，議價下減10萬元或1.2%，以840萬元交吉易主，實用呎價12,923元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●荃灣中心3座高層A室，實用面積324方呎，1房間隔，以375萬元放售，僅10小時即沽出，用家即睇即還價，以373萬元成交，實用呎價11,512元。

●馬灣珀麗灣5座低層G室，實用面積518方呎，2房間隔，成交價540.8萬元，實用呎價10,440元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居4座中層G室，實用面積約547方呎，3房間隔，減價13萬元，以約447萬元成交，實用呎價約8,172元。

●天水圍嘉湖山莊景湖居9座低層E室，實用面積446方呎，2房間隔，約420萬元放盤，終讓步以408萬元易手，實用呎價9,148元。

●屯門豐景園1座中層7室，實用面積約347方呎，2房間隔，以約368萬元售出，實用呎價約10,605元。

●屯門慧景閣高層C室，實用面積292方呎，1房間隔，最近以377萬元沽出，實用呎價12,911元。

●屯門瓏門7座中層A室，實用面積510方呎，2房間隔，新近以657.9萬元成交，實用呎價12,900元。

●大圍盛世3座南翼低層A室，實用面積688方呎，3房連套房間隔，以920萬元易手，實用呎價13,372元。

●沙田居屋愉田苑F座中層2室，實用面積568方呎，3房間隔，以自由市場價606萬元沽出，實用呎價10,669元。

●火炭駿景園2座中層D室，實用面積676方呎，套3房間隔，以875萬元易手，實用呎價12,944元。

●火炭銀禧花園5座高層D室，實用面積506方呎，2房間隔，以637萬元沽出，實呎價12,589元。

●馬鞍山新港城J座高層2室，實用面積約338方呎，眺望海景，以約535萬元易手，實用呎價約15,828元，屬屋苑新高呎價。買家為一名同區租客。

●馬鞍山聽濤雅苑7座低層E室，實用面積526方呎，2房間隔，去年10月叫價620萬元，日前反價30萬元，以650萬元易手，實用呎價12,357元。

●馬鞍山聽濤雅苑7座高層A室，實用面積約733方呎，3房2廳連1套房及士多房間隔，可享側海景觀，以850萬元連租約易手，實用呎價約11,596元。

●粉嶺花都廣場8座高層G室，實用面積526方呎，3房間隔，業主月租開價14,500元，議價後減價700元，以13,800元獲承租，實用呎租26.2元。

我之前係去芬蘭
如果你target 係 一定要睇到極光O既，NORWAY THOMSO 係最好
仲要留意月份，月圓月缺時間，當日天氣，極光指數強弱等

norway貴d , 芬蘭應該平好多

唔係負資產的話
供樓筆數有一半其實咪又儲返落自己袋

新地及港鐵西南九龍港鐵南昌站上蓋匯璽（匯璽第2A期）短期內開價，發展商今日再開放新示位，特別以1B座38樓C室為藍本打造示範單位，實用面積359平方呎，當中經改動的連裝修示範單位，設計師將單位睡房牆身拆走，改以玻璃分隔廳區及睡房空間，改成半開放式設計，擴大室內空間感。

---
間屋咁多鏡，夜晚嚇燃死

示範單位通常改到空間感好大，到你實際買咗又會唔同睇法，因為你唔會咁間法

馬鞍山新港城又破頂，電視新聞

日日破頂破到麻木左

真，唔想貼

用緊個萬幾蚊嘅蒸爐

咁我又唔洗買咁貴
我預8000內啦

The hut買勁平

有無劏房巴打 and,東涌村屋巴野

新手想入巿...
想問吓點睇到最近有咩新樓盤放同有咩地皮已拍賣等起樓
而家一係太貴一係唔啱心水

8k同一萬差2k姐，見網購平咁多先買部靚小小
香港買行貨就買唔落手

仲有其他家電(洗碗機 吸塵機etc)一次過買

唔驚無保養

買兩部水貨都無一部行貨咁貴 搏得過

無去過Norway 無得比較
芬蘭計我覺得唔算太貴，住宿豐憸由人，我無book D 好出名O既玻璃屋，book 左D 有煮食爐O既方便煮飯仔
食野我地有時自己煮有時出街食
我覺得最貴係join tour 同交通

scandinavia 黎講一定芬蘭食住最平, 住得夠北入到北極圈, 基本上一出街都見到極光, 唔駛住玻璃屋啦, btw我果時都係自己住飯

財經消息O既野睇新聞，財經版，NEWS ONLY O既我覺得HKEJ live update 已經唔少野睇

咁大部野都訂到？運費貴唔貴？ 要預幾耐運輸時間？

我係去左Helsinki, rovaniemi 同 lake inari
坐aeroflot Moscow 轉機好平
早D book 內陸機，finair O既內陸機都好貴，買Norwegian 平好多但唔係日日有

無錯
聽講可以照係香港代理個網登記保養
但唔知真係整既時候會點

空運過100kg大約$20/kg，一星期內到
但我未試過，第一次試買咁大件野
台灣blog好多人都係咁買，但佢地多數用船運

研究下先 諗得過WOR

去地產問

個人覺得芬蘭除左睇極光無其他特別野做

利申: 去左兩星期 4日等光 4日滑雪 1日玻璃屋 1日聖誕老人

玻璃屋係咁多晚住得最差

去完都覺得如果鐘意行程好full 果D 人會唔O岩玩
我都係去下聖誕老人村，動物園，玩下雪，睇極光，坐狗車，行下街睇下風景食下野 relax 下悠悠閒閒又一日咁囉
要行程full O既去日本啦

無錯 我鍾意hea 每日活動幾個鐘

不過見人地挪威瑞典好似多D野睇

我都係呢3個地方 北歐係有d悶，唯有之後過番英法

無O既，2種旅行我都O岩
拉返返個topic 先，其實買樓同去旅行一樣，最緊要manage 自己expectation
你無可能錢又俾得唔多想又想樣樣豪華架嘛
無論買樓同去旅行都係

五百幾實呎，諗住收樓後執一執，做以下項目大約要預幾錢

清拆舊有裝修
新鋪廳房地磚及腳線 (不包磚及腳線)
新舖廚房牆磚、地磚
新做廚房地櫃10尺、吊櫃10尺
新舖浴室牆磚、地磚
浴室防水工程
全屋鏟底油油
安裝大門、房門 (不包門)

仲有換坐廁，洗手盤，花灑，水龍頭果D
不過我會自己買料，師傅只需代安裝

全屋剷底整過廿零個走唔甩，仲要未計傢俬電器

我仲以為芬蘭有聖誕老人村會多野睇添因爲聖誕節去
我諗住用miles換咋，芬蘭45000里一個人，平過其他歐洲地方

我本來預20萬裝修+10萬傢俬電器，睇黎唔係好夠

即係兩個字： 全爆 500 尺預至少30蚊

都算係全爆，但唔搞水電，因此十幾年樓，應該仲用得十年八年
唔搞水電應該可以慳到三四萬?

我兩年前全爆包櫃都要廿個，料我自己揀另計
不過我有做地台

新屋開始裝修，諗住天台裝天台屋，但好擔心裝既途中比屋宇處出信。

組合屋 唔超過某個高度 好似合法

睇住隔離post 成班人係咁話醫生都買唔到樓打飛機式放負能量
真係無謂入去出聲算

根本成班唔識理財O既響度負能量
你話如果係體力型工作而家人工萬零蚊，做死一世無得加人工果D 無得講呀，果D真係覺得慘
醫生咁高人工同我講買唔起樓？ 呢D唔係理財不善係咩

呢邊post 成班公認低賤O既IT 狗都買到樓上到車，果邊班醫生（自稱）情何以愖呀

聖誕老人村半日至1日啦，我都係christmas 期間去，交通不便，記得渣車

一年前都未必換到直航

唔想中東轉機最後都係自己買機票

聖誕老人村真係到此一遊 多人到

大家要求唔同姐

醫生唔會去我地D牛屎區

醫生要住過千萬樓嫁

我諗住係整呢種，新屋附近基本上九成天台都係咁。

有個話二千蚊租樓反問買嚟做乜
問多兩問原來過多幾年上公屋
好撚正

人生贏家

講完我都走，其實嗰班人唔care又點會衝入去講呢?

根本冇認清自己位置，一係好似其中一位一心排公屋，求住ok，真要買就要有決心同做功課先得㗎

同奧仔say完hi就算

依家好多人打曬飛機怪自己出身係呢個年代
班專業人士有啲一定要住港島新樓，老牌屋苑都嫌失禮
笑死人咩

其實係咪好多人諗住一步到位住一世？睇唔透

個個都咁醒 邊個做柒頭

買樓都要承受換唔到樓嘅風險㗎喎

事實我貼埋就算依家屯門仲有308萬最新成交嘅單支，4百尺，個位我去過，還住到人嘅，唔住咪租出去，嗰度7500-8000冇問題，做到9按

有3百幾尺2球六到，咁一樣可以租出去，9按租都唔係咩秘密啦，只係承擔風險啫，呢啲盤要做功課去細aa揾㗎，唔通唔使揾自動飛埋嚟咩

講句難聽啲達之路啲豪宅house唔使錢送埋比佢，淨係俾管理費差餉地租維修都仆街，唔攪清楚自己能力永遠冇得講

計過借8成都冇問題
其實借9成 留返一成錢係身邊係咪有數D??

應該唔關事，如果要一步到位，都可以買件投資樓放租，繼續交2000蚊租黎住，直到夠錢一步到位先搬
喺佢地果邊我見到既係恐懼，怕輸
但從來所有野都係搏返黎，no risk, then no return

嘩個post推得快左好多

借到緊係借盡，多啲cash，有問題起上黎都頂到幾年供款，無問題果陣又有本開多間

好似隔離post 個巴打，550萬買400呎荃灣都要揀舊單支，唔揀海濱海灣爵仔呢啲，緊係換唔到樓啦

我唔知係咪面子問題

爸打 我想問係唔係要係虹橋揾個到既agent 先有呢d盤
大行唔會有？

二千蚊嗰啲我見過，爛石屋磚屋鐵皮屋嗰類，地係農地本來唔可以租出去，原居民以前耕田容許起一間呢啲住，冇得拆改建，我有朋友有間自住，磚屋潮濕到暈

其實做政府工唯一好處應該係宿舍
可以平租 儲下錢

換唔到樓，層樓供完都係自己O既
租租等跌，D 租用左唔會係自己O既

睇人而定
我自己就咁樣選擇

自己1999
我就選9成

好多人以為間屋要套現一定要賣樓
幾多人間屋套左既錢一早高過買入價

係，因為呢啲放盤少，大aa都會有，但細aa會做呢啲多，屯門其實仲有其他呢類，其實市區ssp 遠離黃金嗰便過晒街市都有舊樓，要揾細aa，就係小心按揭估唔到價，求住有錢執靚佢點解唔住得呢?

你就好啦，我天台在40幾樓，應該唔可以起咁高

淡淡咁諗 如果買完以後換唔到樓嘅話
我係佢哋就唔捨得all in買老年單支喇
跟住得返幾個選擇
- 儲多一兩年錢買新市鎮屋苑
- 儲多幾年錢買市區單位
(有機會儲嘅錢追唔上樓價升幅)
- 租一世 (有機會孟母N遷變遊牧民族)
- 同兩老住一世

唔係鬥慘，比起5:15起身，6:20去羅湖關口，返工香港，返到上去6:00收工8:00到屋企，食個飯沖個涼唞陣睇書10:30上床訓，除咗假期足足十年，我真係睇唔到屯門有乜問題

就算唔計升值啦，當佢無升值先
用隔離post班巴絲最鐘意講嘅移民計
我供滿層樓想移民去第二度退休啦
都可以賣左層樓套現
租租到退休交左果d租拎唔返

屯門唔係人住架好似係

由佢啦 教佢地咁多醒左 咁邊個同你地租

我只會覺得細先唔係人住

呢個好同意

我都係90後

一句到尾，先苦後甜定先甜後苦，有人話比層樓綁住冇夢想，笑，住都未攪掂講夢想?夢想要錢支持，我要去海邊開間咖啡店，都要有錢先得㗎，升值賣咗層樓或者套嚿錢出嚟抵押比銀行咪實現到，層樓幫助強迫儲錢，咪有，我老友開建築公司，依家十幾年上晒軌道，當初開檔咪又係按層樓買架生請伙記，依家最少執幾百萬一年，試過上千，無錢攪條毛，托條柒去實現夢想咩?

一句講哂 果班人根本輸打贏要
又想賺錢又想零風險

成日話移民 你連香港都發唔到圍 搵唔到食
你去台灣有撚用

同埋其實班小朋友唔明
你而家大學fresh grad 揾15k
唔會以後都揾15k 架嘛
個個幻想自己23歲畢業25歲上到車
真係廿幾歲人唔好咁多幻想啦

有錢就得，冇錢移去邊都死，搵唔到食咪又係返香港，移民就算有錢都考慮好多嘢，天氣，融入社區，生活習慣，飲食等等，講咁易，真係做大把問題，冇錢一樣仆街

我話果班成日話我用買樓筆錢去移民唔好？

想追夢想唔追樓價唔係問題，真正揾錢追夢果班人其實係專注賺錢儲錢去準備，根本唔會理樓價，因為買樓從來未出現響佢地計劃上，呢樣我覺得無問題，每人目標不同

隔離個post 有d人又話追夢又日日睇住樓價放負
乜你夢想係買樓
掉轉而家有舊錢響你手上，二選一，你選邊樣先？選買樓嘅就唔好咁大聲叫追夢啦 真正追夢果班人如果佢今日有舊錢響手，一定係追夢做1st priority

連首期都未有，有錢移民? 就算當地有間公司請你，一唔請你分分鐘揾唔到嘢撈谷種食盡咪又係要返嚟?我不而香港揾夠移民過去好過，去台灣開間港式燒臘店、旅館仔、小食店通通要錢，香港淨唔到台灣人工低過香港淨到? 諗嘢太簡單

我都有FF過過幾年等層樓升咗(如果升)，就加按或賣樓套現移民台灣

移民台灣唔太多錢一定要自己攪生意仔過活，咁都要有錢守，生意唔係一開賺錢，老友建築公司頭一年自己人工賺唔到，如果足夠錢作別論，仲有年紀，50歲揸住5球港幣淨食住可能過到世，35歲未必得，另外35歲以下要當兵，捱到先講啦，移民一樣要有計劃做功課

你仆街啦，好難批

我就係買左老年單支

2047

歡迎奧sir大駕光臨，係咪教我哋泰國買樓退休?

大陸h7n9 人傳人

都係同一句，無一舊錢夠你下半世唔做野都唔憂既，唔該唔好學人做蝗蟲去蠶食人地社會資源，腳踏實地係香港捱好過咁多白日夢

我同準老婆可以技術移民架

我而家係最怕整完要我拆，整一整個天台已經用左五六萬，如果最 worst 係釘契咁呢個唔係大問題，但如果攪到要上庭咁就真係輸獲甘。

我都鋪緊路去星洲
過多幾年有路數就過去。
之後依家層樓就租俾00 後結婚用

星洲又悶又熱 不了

V巴 講中哂，我同我未婚妻 就係想先苦後甜

黎緊會買44年舊樓，有咩要注意？
望過無咩爛位漏水位，因為業主一直無裝修過。一眼睇曬...
大廈外牆3年前翻新咗，大堂半年前翻新咗。
兇宅果啲都check咗。
仲有咩其他地方要注意？

謝謝

試下搵按揭經紀 問下，可能佢地出聲會批到

但下次記得問左銀行先 好簽臨約...起碼知道自己最盡可以負擔到幾錢既樓

講到尾咪又係錢

呢排係到思考人生
咩叫成功
諗左好耐都諗唔到一個自己滿意答案

好多時諗到最尾都係錢

有錢係香港梗係撚啲租租食花生啦，仲使移民？

留意借唔到錢

搵人驗一驗

我90後
每個月都儲嫁
上年1萬1個月
今年決定要萬5

想問下各巴打 而家有個難題出現

430左右 兆康買到3房
但同樣價錢 大興同翠林花園 最臉買到2房

你地會點揀...最好屯門巴打 比下意見

我鍾意熱

三個月前喺嗰邊走咗個圈
曬咗個t-shirt印到而家都未甩

我都係儲10k 1個月扣埋必要開支
仲有7k8洗 洗淨就儲埋佢 不過要養車

兆康

我由細到大都唔太鍾意大興個環境，硬係覺得陰陰沉沉咁

IT 狗喺嗰邊有好多發展機會

唔係之前on99咁同個中同保險佬 唔想佢煩住哂
買左個5年 月供3k plan 可以自己儲多3k

睇你想大定細 大興硬要講都可以話近市中心

住個頭望住卓爾居冇得住個感覺好葡萄

我有朋友純粹覺得有間屋，有份工就ok
舒舒服服，冇能力亦冇想法要博
(問題係條友一家四口仲要月月清 ）

年供啦，年供差唔多供少一個月錢
問銀行借p loan, 再分12期都有so

其實我都得，不過不了 移左民就唔想又要打工又要剩

個人意見:
睇你個人要求順序點排
近西鐵> 兆康贏
私樓優先> 大興贏
要樓下有泳池> 大興贏
要做GYM 近> 大興贏(好似係有間physical?)
要住大d > 兆康
食野> 2邊好似差唔多?

我地兩個專業係外國發展會更好
香港其實好多「專業」都係食屎

食 大興勝

我果個專業就係無撚用加食屎

唔會啦，最壞打算咪叫你復原。而且林鄭很有可能上台，佢邊撚咁得罪你哋班新界佬

總之商業社會就係講錢 「功夫，一橫一棟....錯嘅咪訓低囉，企係度嗰個啱晒...」 商業社會就係咁

有朋友啱啱pass咗NCLEX

嘉匯兩房開放廚，自住

食煮飯多唔多

入場費幾多

兩房8.3-8.5M左右，唔記得，我買果個係8.67M

如果你煮飯多我覺得大興同翠林花園，同埋你生唔生仔 如果唔生2房都夠用

我身邊好多朋友 每年去幾次日本
新Iphone必買 食茶記嫌劣食 一定要上樓上Cafe (多數係女) 大時大節唔收/送花唔收貨

又追開牌子衫 牌子袋
大佬呀 點上樓呀 除非你搵好多就話者

啲女係要男人有樓咋嘛 叫佢夾份佢走都走唔切啦

我係想知第一舊錢要幾多

小弟不才, 到30歲終於買到樓

年供呀 冇折 月供仲要收貴d 唉 唔買都買左

都多，我煮飯佬黎

同埋都會生1-2個小朋友

唔該哂

你自己取捨，買餸煮飯大興同翠林花園會少啲，因為行到去新墟街市

問律師好啲，等吓有冇知嘅巴打

大興同翠林花園，兆康，3個地方你無親身睇過附近環境

有無

已交大訂即係你係買方? 正約係賣方律師出的，可能你律師發覺份約有問題所以唔叫你簽住(記住你律師代表你行事)

所以最好問番自己律師啦

個post推得好快，追唔切
Btw, 3月100%加息，好怕供樓負擔大增

利申，有一球cash放緊係ML A/C

未睇呀，上網問人 同 朋友意見見，黎緊星期六日 會去睇兆康先

睇清楚周邊配套，你應該會有答案

同埋唔知你大興花園邊啲單位，有啲單位係山上面，果度好似有架小巴出返嚟(目的就忘記了去邊)，如果山上單位好似都要坐車去新墟街市

補地價公屋點睇
黃大仙下村

睇餸食飯囉
唔介意公屋嘅話
地理位置無得輸

我見d賣樓網有d過千萬嘅樓話可以做兩成首期係咩一回事？唔係最多做到5成按揭咋咩

新樓？

發展商二按

巴打 點樣可以去星洲

專家話加多3次香港先要跟

唉，宜家唔上將來真係唔知仲有無機會

樓市專家窩？食屎啦

邊度有講話3 月100% 加息？

Btw, 有ML 表示好撚驚加息

期貨利率顯示3月加息機會係96%

邊位專家話100%加息

香港唔知跟唔跟

屌你留名鞭屍

今次應該未必跟
不過今年已經預期加最少3次息
香港銀行今年遲早都張跟住加

Internal Transfer 或者過去做同行其他公司

加息好丫，啲Yen又可以平啲

香港加息 不嬲遲半年

美國第一次加係2015年12月，第二次係上年12月
今次係第三次了

長沙灣宇晴軒3樓一個電單車車位，以36萬元易手，成全港最貴電單車車位。

相反post
[url][長文慎入]淡友對樓市既睇法 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

啲討論幾好睇

呢度都唔係單向gogogo

推

其實呢個post 都唔算係gogogo
都有人睇跌，只係覺得正常最多跌到1-2成
佢地就覺得要跌6-7成先算跌

攞出街食飯同租比，真係笑死人

同銀行做按揭有咩分別

算係呱，起左無5年，仲起緊

我諗跌1成都會有大把人狗衝
包括我

二按由發展商提供，息口間間唔同，多數都係初頭平息之後好貴息。

應該2019 年初香港先會加按息，我預計到時樓價同而家唔差得多，5% 以內

睇左半年樓睇到灰哂 今日終於睇岩簽左臨訂接火棒

點解灰呀?

恭喜恭喜，巴打買左邊度

林太教落，唔洗驚

越睇越升越有 對首置人士黎講真係會睇到灰嘅

睇住個市係咁升又無乜放盤，一有心儀屋苑放盤又唔夠人爭 完全覺得是零

荃景圍 半個牛屎會

如果以4球為例，半年前同而家已經差好遠

有冇北區友講下帝庭軒同逸峰，睇中帝庭軒眼鏡房夠實用

做八成按揭，回1.5%，銀行話用樓價既60%再乘1.5%，係咪全部銀行都係咁計？

要實用就帝庭軒，要新要會所就逸峰

是的

帝庭最貴同最少盤放

1.5%是回cash ，還是在loan 入面扣？

逸峰個view幾好呀
下面有野食
又新

奧神，早晨

喂，隔離個POST條友又係成日2047，係咪你啲兄弟架

講樓爆最兇狠嘅最想有樓，潛意識反射，呢啲人心底覺得唔會跌

利申: 無牌心理學家

屌

2047，天價圍修，負資產

我今晚簽

開心事

今日開始我決定做大淡友加2047專家

支持

成交日入落戶口
早幾日簽先係做緊1.45

愛到最深就是恨，已經屬於心理唔健康，必然係諗「單位自殺」,租霸，2047.....為咗磚頭又何苦呢?

而家問左幾間銀行都唔肯用我地個律師 點撚樣算

同你律師傾傾，好似有得駁腳

掉返轉問你個律師可以做邊間銀行

駁腳可能加多幾千

商場，街市，加埋聯和墟個堆小店，咩都齊

海怡缺3房租盤 租金彈升20%

2017年03月09日(Thu)

【】
香港文匯報訊 Q房網鄺志達昨日表示，該行剛促成位於鴨脷洲海怡半島租賃成交，租客以2.95萬元租入單位。是次租賃單位為海怡半島高層G室，單位實用面積771方呎，屬3房間隔，單位望全海景，按2.95萬元月租計，折合呎租約38.3元。原業主於年2010年4月以820萬元購入上述單位，按買入價計算，租金回報逾4.3厘。
鄺志達表示，海怡半島只剩少量3房租盤，自南港島線開通後，租金亦上升約20%。
鄺志達續稱，租客為本區客，心儀單位享全海景，而且南港島線開通後，海怡半島交通變得更方便，故決定租入該單位。

2017年03月09日(Thu)
【】
香港文匯報訊（記者 顏倫樂）盤源稀缺，導致業主叫價不斷上升，買家就越搶越癲。將軍澳城中駅一伙3房銀主盤，近日獲5組準買家爭購。據代理所指，單位內櫳殘舊，業主本來定價低市價少許，冀早日易手，但近日竟獲多組客爭奪屬始料不及， 最終單位被搶高26.7萬元，以900萬元市價成交。有資深投資者亦表示，最近樓市上升亦不會輕易沽貨，原因是「賣咗買唔返」，若市場出現筍盤更會入貨。由此觀之，難怪近月市場盤源數量減少。
美聯營業經理李佳明表示，都會駅2期城中駅8座高層G室，屬銀主盤，單位實用面積731方呎，外望開揚景觀，3房間隔。業主原放盤叫價約873.3萬元，放盤已一個多月，但在盤源數量急降下，近日突然獲5組準買家於兩三日內爭奪，單位最終被搶高約26.7萬元，以約900萬元售予一名換樓客，較原叫價高約3%，折合呎價12,312元。

伍冠流：有樓「要珍而重之」
持有10多項物業的資深投資者伍冠流接受本報訪問時，坦言現時樓價雖然上升，但無意沽貨，全數會繼續放租，因為賣一間少一間，再次購入單位卻要支付15%印花稅。問到他會否入市，他不置可否，表示有筍貨亦會留意。他指現時業主或銀主叫價都好硬淨，入市難度好高：「家折讓少啲都會睇，但就算個單位八折，打咗稅後都係平5%咋，所以有物業真係要珍而重之。」
他認為，最近樓價上升的動力來自市場的用家需求，反而租金的升幅並不明顯，目前手持的單位租金沒有明顯加幅。例如，葵涌葵龍大廈一個高層單位，實用面積452方呎，月租8,600元，雖然較之前7,600元高約13%，但之前的租約是2年前，故難以反映現況。
此外，各區高價成交不絕於耳，美聯陳偉傑表示，粉嶺名都1座中層B室，實用面積399呎，兩房間隔，以約449萬元易手，實用呎價約11,253元，創屋苑歷史新高。買家為一名外區用家，見上址間隔企理，加上盤源緊絀，故決定承接。原業主於2012年7月以約239.8萬元購入上述物業，是次轉售賬面獲利87%。

新港城呎價逼1.6萬
世紀21奇豐物業蔡蓓表示，馬鞍山新港城J座高層02室，實用面積338方呎，兩房間隔，放盤約3個月，原開價540萬元，終獲用家斥535萬元承接，呎價15,828元，創該屋苑成交呎價歷史新高。原業主於2013年4月購入上址，當時作價395萬元，單位4年內升值約35%。
世紀21奇豐物業周淑萍表示，沙田濱景花園1座中層A室成交，面積645方呎，3房(1套)間隔，座向西北，享開揚城門河景，屬該屋苑一線景觀戶，成交價800萬元，呎價12,403元，創該屋苑成交價歷史新高。原業主於2011年3月作價320萬元購入上址，至今沽售賬面獲利1.5倍。

樓價UPDATES：新都城2房反價8萬沽
03月09日(四) 12:33

二手樓市持續火熱，反價成交不絕，將軍澳新都城2期中層戶，近日反價8萬港元易手。居屋亦旺場，大埔寶雅苑2房戶，反價3萬元，以自由市場價383萬元售出，實用呎價逾萬元。

九龍區

●長沙灣泓景臺5座中層A室，實用面積457方呎，2房間隔，雙方經連番議價後，以726.8萬元成交，實用呎價15,904元，做價理想。

●紅磡黃埔花園12期5座中層H室，實用面積729方呎，3房連套房及士多房，業主原開價1,000萬元，減價32萬元或3%，以968萬元成交，實用呎價13,278元。

●將軍澳新都城2期1座中層B室，實用面積363方呎，2房間隔，上月中開價550萬元，反價至558萬元成交，實用呎價15,372元。

─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ── ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區

●元朗洪水橋丹桂軒9座地下連花園戶，實用面積510方呎，2房間隔，連200方呎花園，放盤1個月，開價465萬元，以450萬元沽出，實用呎價8,824元。

●元朗溱柏10座高層H室，實用面積272方呎，開放式設計，業主原開價365萬元，微減2萬元或0.5%，以363萬元獲承接，實用呎價13,346元。

●元朗怡豐花園座A座高層2室，實用面積329方呎，2房間隔，以411萬元沽出，實用呎價12,492元，呎價創屋苑新高。

●青衣曉峰園2座中層G室，實用面積546方呎，2房間隔，叫價640萬元，放盤不足24小時，議價20萬元，以620萬元承接，實用呎價11,355元。

●馬灣珀麗灣6座高層B室，實用面積678方呎，3房連套房間隔，以820萬元成交，實用呎價12,094元，創屋苑同類型單位1年新高。

●大埔寶雅苑A座高層16室，實用面積381方呎，2房間隔，1月放盤時開價380萬元，日前反價3萬元，以自由市場價383萬元易手，實用呎價10,052元。

樓價喪升：YOHO Town呎價首破1.41萬
東網 (註冊) - ‎2017年2月28日‎

新盤銷情帶動同區二手市，元朗YOHO Town兩房樓價再度爆升，呎價首度升穿1.4萬港元關口，創同期數呎價新高。利嘉閣莊國寶稱，屋苑3座中層G室，實用面積393方呎，剛以556萬元售出，實用呎價約14,148元，原業主2012年約270萬元購入。

原來YOHO Town已經去到 14k 一呎

YOHO Town之前有朋友住過，間隔麻麻

係，都幾細

純粹好奇第一期都賣到14K

同yoho midtown差唔多價

多個新盤今日同步開價。長實地產(01113)旗下馬鞍山星漣海搶閘公布首張價單推出93伙，間隔3至4房，分布第1、3A及3B座，即供最高總優惠高達25%。4房單位扣除所有優惠後，折實售價約1,521.42萬港元，呎價12,289元起。

至於3房單位的起表呎價與4房相若，價單中最平3房單位位於1座1樓F室，實用面積769方呎，扣除所有優惠後，折實售價逾945.27萬元，呎價12,292元起。

+X 開咁平

名牌， 地標性

3大全新盤今日同日開價，長實地產馬鞍山星漣海搶先公布首張價單，涉及93伙，價單定價全部逾千萬，價單定價由1,247萬至3,458.4萬元，價單呎價由16,214至22,028元。

若採用180天即供付款方法8%折扣，計及2%置業優惠，基本折扣為10%；買家另可於3種優惠中3選1，若以11.25%折扣及代繳印花稅（3.75%成交價）計算，即最高折扣為21.25%，以此計，折實982.1萬至2,723.5萬元，折實呎價逾1.27萬至1.73萬元水平，惟買家成交後再享代繳印花稅優惠，相等於成交價3.75%。

以1座1樓F室為例，實用面積769平方呎3房，價單定價1,247.1萬及呎價16,217元，扣除21.25%折扣後，折實樓價982.1萬元，折實呎價12,771元，為首張價單入場單位。買家另享代繳印花稅優惠，相等於成交價3.75%，即約36.8萬元。

新地旗下西南九龍新盤匯璽公布售價,實用面積270呎開放式單位,價單售價約640萬,扣除22%折扣及新地會1.5%回贈 ,折實491.72萬，呎價18212元。

平過20K

新地(016)今年重頭項目南昌站匯璽，終於出爐! 發展商剛公佈，首批推出210伙，平均呎價18,998元，定價最低單位為第1B座10樓D室，實用270方呎，折實491.712萬元，呎價18,212元。

最平1房單位為1B座10樓E室，實用350呎，折實售價587萬元，呎價16,782元，最平2房1B座10樓B室，實用440方呎，折實803.7萬元，呎價18,266萬元。發展商早前表示，項目海景單位價錢參考九龍站天璽、奧運站瓏璽海景單位。

位於深旺道28號的匯璽，新地於2011年10月向以118億元向西鐵投得住宅項目發展權，項目屬限呎地皮，規定發展商興建總單位75%面積少於538方呎細單位，西鐵可獲賣樓後所得純利5%利潤。

物業建有2座高座及5幢低座，全數1,050伙，其中，高座住宅佔去960伙，低座住宅僅90伙，1房以下單位包括開放式，佔去520伙，2房佔去240伙，4房佔200伙，預計明年11月底落成。

第一口價唔算進取

狗衝500呎兩房

唔貴，大把人衝住屌啦

點衝

呢口價超額30倍無難度

誠仔同新地今次咁有良心

河畔都17k啦....

350呎1房折實587.3653萬，呎價16782元

河畔33年樓， 遠離港鐵站，新界，2手，無會所，發展商恆基， 賣17k尺

匯璽全新樓，南昌地鐵上。。。。屌我唔撚打字啦

美國加息已經100%

接河畔果個叻仔姐

誠哥果邊真係平, 可惜全部大單位

匯璽 同 星連海 都開得比想像中平
不過那有錢
不過香港大把有錢人衝

都已經加左兩次啦，仲講咩100%

想問下大家會唔會考慮
無樓睇可交吉既盤呢

第一批應該係公屋景

搵一個同類型的盤睇
預全屋裝修就無問題

6球350呎一房拎黎放租爽YY

兩房先八百幾萬真係幾抵屌
好唔好供多層俾個仔呢

呢個價實衝唔駛諗
諗緊問agent回幾多佣

要租到20,000才有4%

其實匯璽前面有一大塊空地，真係好有可能在前面再起

有3.5%都夠

出左500呎兩房價單未

我嗰間律師樓第一次上去簽約已經講明邊間有牙齒印

我見到一個54x呎，要1,400萬。唔知我有無睇錯

532' 9.42M起步

不過1,500萬，我寧可買維港灣三房海景

屌呀，差咁遠
公平咩

計埋折扣1000萬 都係唔洗20K

有咁平咪？我仔細看。12M plus

價單有23.5% 折扣

新盤第一張價單普遍都喺貼市價低開
抽中好似中咗六合彩咁
下張價單就提價
個個發展商都識玩啦

折左18-20k 屌得過
返去同娘親商量下先

X2
真係上車最後機會

真心覺得大部分新盤 第一水都喺即賺

除左南昌一號
冇人接貨食白果
滙壐咁低開，南昌一號唔使賣

定價最低單位為第1B座10樓D室，實用270方呎，折實491.712萬元，呎價18,212元。

Target!

無跟開。南昌一號未賣哂？

都冇人買，吉左大部份，有一次仲一個單位都賣唔出，買果d真係傻豬豬

個地點好差，改個濕鳩名，唔知呃到邊個

未抽過新樓，係咪帶支票行埋去睇示範單位就有aa 撩，之後揀個順眼既傾回佣就得？？

唔帶票都有10個人衝埋黎

如果真係抽都要入票，點都要帶薄仔既

果區勁多蝻，樓下公園又多人吸毒，夜晚行過見過成地針筒

住附近

會德豐今日將公布將軍澳澳南O’South「MONTEREY」首批售價，據現場牌板所見，第1號價單共186伙，其中6座3樓D室，實用面積366呎，扣除所折扣後，折實價為459.2萬元，料為首批開售的入場單位。

呢幾年抽過好多次
基本上買一間嘅票都好難中

當年就係中第二水 已經被提價

那有錢買兩間
當買六合彩

373呎先岩

碌卡都得 AA會幫你開票
記得傾好回佣 簽埋回佣紙(有區經簽名）
先好入票

有機會唔洗既

樓價真係見頂

租金回報去到3%唔夠

2按息率最少都1.5%

好快加小小息已經收窄哂租金淨回報

到時無大戶投資樓

大戶要做按揭架咩

Feel 到你會入票

Thanks

識玩既大戶一定用槓桿一層樓變3層樓收租，會full paid投資既....都唔方勁得去邊啦

其實通常回幾多？

識玩既大戶一定係上市集資再分拆上市集資cap水收購資產1揀樓變3楝樓收租，要靠做按揭既。。。都唔方勁得去邊啦

日日新高，應該50%

好難..

南昌呢個post d人都抽爆

同一價錢，寧要舊屋苑，莫要新單支
附近大酒店旁有港灣豪庭。要全新大單位又有豐匯。
要上車抵Hi，四球幾喜居，時尚華庭十年樓齡內3百幾呎。
三球內可試如意 海天 富昌 安居。

SHK + 市區無得輸喎。

上香討睇下 大把AA R客
普遍樓價1-2%起跳
利申：當年回佣俾人水 回得勁少

連登so far算小 agent

非假膠, 我講緊既係真正香港樓市大戶做法...

我地呢D 小戶有D 錢既, 的確會加按舊樓做新樓首期去1開2, 2開4...但政府辣招壓低左呢方面需求 (DSD 稅, 壓測)....所以就算按息跌到零, 租金回報升到5%, 我地都係有得睇但無得食....唯有揸住舊貨唔敢沽, 一沽就買唔番...

岩岩做按揭
想問除左每個月有供樓張月結單
第一次供會唔會有晒咁多期大約點供法既信

其實香港人購買能力好強，如果唔係15%，我真係會買一間細匯璽

咁低幾多先合理

搵老豆, 老母, 老婆, 仔, 女 幫手HOLD 多間.....如果佢地未有物業的話....

其實依家呢個市，無睇樓真的不等如要平D賣比你。如果對間隔和方向有掌握的話，就去馬啦

我有

掛住睇股市同去醫院探舊同事，做乜出面啲樓post越推越快

Vic巴又可以度定新post標題

Hsbc?

你嚟好𡃓

如果佢有8~10%
係唔係應該狗沖

減左個裝修費 合理就沖
收樓如果唔係太差 仲有中獎既感覺

大時代個個追

低市價8-10%？
試下去問下樓下看更有無D 咩問題如漏水，追數，鄰居問題
然後去CHECK 查察
再問業主拎相（如有），問清楚室內間隔有無改過，如有，點改
同埋準備定30個裝修錢
就去馬啦

南昌兩房抵屌

上車最後機會

我係agent 南站昌上蓋

我起碼可以回一半比各位Ching
Telegram Mickey Wong

上次我爵仔冇睇樓1個鐘扑鎚個價比果時巿價平5% 相都冇睇過

將軍澳Monterey 1房372呎，至平459萬

南昌站匯璽1房350呎，大概58x萬

tg:

yourhouse852

想問下按揭戶口有無得換名
想聯名轉個人 HSBX戶口

上面

下個post我唔開，諗定題目，[新盤混戰] [破到麻木] 點睇? 我自己覺得麻麻,有其他用其他更好嘅

匯璽
最平270呎開放式單位
折實491.72萬
呎價@18,212

最平1房單位為1B座10樓E室
實用350呎
折實587萬元
呎價@16,782

最平2房1B座10樓B室
實用440方呎
折實803.7萬元
呎價@18,266

其實呢個價 係九龍邊到搵

其它巴打接力喇

用返租樓日日賺

自家aa已開到3%

南昌9成合法放租不是夢
樓市gogogo

9成合法放租不是夢

Good 你嚟，不過小心淡友發癲

[美國加息] [港又唔跟]

租樓財務自由
買樓負資產

租樓多選擇
買樓將價就貨

有冇500呎兩房價？

醫生律師冇屋住

兩房最平8舊

你肯定 ?

telegram Mickey wong 詳談
532呎 2房1套 1千萬。計埋發展商優惠

516 好似10m 左右

440尺兩房

其實佢哋係咪唔識計present value

係..
仲要厠所對住開廚...
仲諗緊入唔入飛好..自住

兩房 8球 440呎
兩房一套 1千萬 523呎

老老77。 ground yoho有晒例子
頭2round 一定最平
之後會瘋狂加價

唔係平貴問題
係黑厠對住開廚

今晚同老娘商量下，如果ok 就入飛抽下

好似唔係黑厠

自膠

新盤抽到第一水ok嘅，後面就麻麻，我等+X哥海之戀

7.76, 2600 億銀行結餘， 加息咪盞d 水倒灌， 仲有排磨呀

有需要搵我啦
我係agent 起碼回一半
Telegram:Mickey Wong
出面班agent可能會簽完紙唔算數
除非相熟

到底邊條友諗個名

愛滋戀

350一房好似吸引話440兩房
523兩房如果唔係有兩個廁所就好了

350 就唔諗自住了
523 可以拆左房入面個廁所

個個巴打都彈藥充足
Gogogo

你地買股係用bank 定證劵

我都係經記 回9成佣都可以 想幫連登巴打抽中靚籌

電話：96162039

細注證券公司，大注銀行

差唔多1001,請巴打接力

我諗緊自己儲果200k 入唔入d 股好

我以前係證券行做所以用證券行戶口

係咪無人開

其它巴打接下力喇

證券公司平啲，20萬唔多

個個都大把錢
仲要d AA衝哂入黎

推得咁快好快睇唔到

有冇話邊間好
之前用老母 ac買

回9成真定假

我有a組客 搵夠錢 巴打入b組 回9無所謂

AA 搵生意就行撚開啦